1. Which statement is TRUE about the WHERE Clause?

a.In order to retrieve rows, WHERE Clause is used.
b.In order to group the rows, WHERE Clause is used.
c.In order to select the defined groups, WHERE Clause is used.
d.In order to return the rows, WHERE Clause is used.
Answer:

a. In order to retrieve rows, WHERE Clause is used

Explanation:

In order to retrieve rows, WHERE Clause is used.

2) Which statement is TRUE about the GROUP BY Clause?

a.In order to retrieve rows, GROUP BY Clause is used.
b.In order to group the rows that share the same property, GROUP BY Clause is used.
c.In order to select the defined groups, GROUP BY Clause is used.
d.In order to return the rows, GROUP BY Clause is used.

Answer: b.In order to group the rows that share the same property, GROUP BY Clause is used

Explanation:

In order to group the rows that share the same property, GROUP BY Clause is used.

3)Which statement is TRUE about the HAVING Clause?

a.In order to group the rows, HAVING Clause is used.
b.In order to return the rows, HAVING Clause is used.
c.In order to select the defined groups by the GROUP BY Clause, HAVING Clause is used.
d.None of the above

Answer: c. In order to select the defined groups by the GROUP BY Clause, HAVING Clause is used

Explanation:

In order to select the defined groups by the GROUP BY Clause, HAVING Clause is used.

4)Which statement is TRUE about the ORDER BY Clause?

a.In order to return the rows in a specific order, ORDER BY Clause is used.
b.In order to group the rows, ORDER BY Clause is used.
c.In order to select the defined groups, ORDER BY Clause is used.
d.None of the above

Answer: A) In order to return the rows in a specific order, ORDER BY Clause is used

Explanation:

In order to return the rows in a specific order, ORDER BY Clause is used.

5.Which of the following clause cannot be optional in SQL SELECT Statement?

a.WHERE
b.GROUP BY
c.ORDER BY
d.None of the above

Answer: d. None of the above

Explanation:

WHERE, GROUP BY and ORDER BY all are optional clauses in SQL SELECT Statement.

6) Which of the following clause cannot be optional in SQL SELECT Statement?

a.WHERE
b.GROUP BY
c.ORDER BY
d.None of the above

Answer: d. None of the above

Explanation:

WHERE, GROUP BY and ORDER BY all are optional clauses in SQL SELECT Statement.

7)What is the difference between HAVING and WHERE clause?

a.HAVING clause is used in column operation whereas WHERE clause is used in row operation.
b.HAVING clause is post-filter whereas WHERE clause is pre-filter.
c.HAVING clause filters the groups whereas WHERE clauses filter the single record of the table.
d.All of the above

Answer: d.All of the above

Explanation:

The differences between HAVING and WHERE clauses are:

HAVING clause is used in column operation whereas WHERE clause is used in row operation.
HAVING clause is post-filter whereas WHERE clause is pre-filter.
HAVING clause filters the groups whereas WHERE clauses filter the single record of the table.

8)In order to sort the records according to the columns, which clause is used?

a.HAVING
b.GROUP BY
c.ORDER BY
d.None of the above

Answer: c. ORDER BY

Explanation:

ORDER BY clause is used to sort the records according to the columns

9)By default, sorting by ORDER BY clause is done in which order?

a.Ascending
b.Descending
c.None of the above
Answer: a. Ascending

Explanation:

By default, sorting by ORDER BY clause is done in ascending order.

10) GROUP BY clause is placed before which clause in SQL?

a.HAVING
b.WHERE
c.ORDER BY
d.FROM

Answer: c.ORDER BY

Explanation:

GROUP BY clause is placed before ORDER BY clause in SQL.

11)Which one if these is used to put the same value in all the rows?

a.Group by unique column
b.Group by single column
c.Group by one column
d.Group by same value

Answer: b.Group by single column

Explanation:

Group by single column is used to put the same value in all the rows.

12)Which of the following clause cannot be used in SQL sub queries?

a.GROUP BY
b.ORDER BY
c.DELETE
d.FROM
Answer: b.ORDER BY

Explanation:

ORDER BY clause cannot be used in SQL sub queries.

13). In order to prevent multiple records from being returned by the sub query, _______ must be used before the sub query.

a.Many Value Operators
b.Multiple Value Operators
c.Single Value Operator
d.Unique Value Operator

Answer: b.Multiple Value Operators

Explanation:

In order to prevent multiple records from being returned by the sub query, multiple value operators must be used before the sub query.

14)Using a WHERE clause in a SQL query is used to specify SQL reserved words and characters, known as ____?

a.Operators
b.Data Types
c.Numbers
d.Syntax

Answer: a.Operators

Explanation:

Using a WHERE clause in a SQL query is used to specify SQL reserved words and characters, known as Operators.

15) Which SQL keyword is used to sort the result-set?

a) ORDER BY
b) SORT
c) ORDER
d) SORT BY
View Answer

Answer: a
Explanation: The ORDER BY keyword sorts the records in ascending order by default.

16)1.How many types of function in SQL?
a.1
b.2
c.3
d.4

Answer: b

17).Which operator combines the result of two or more queries with duplication?
a.Union
b.Union All
c.Intersect
d.Minus

Answer: b

18)Which operator in SQL retrive information patternwise?

a.IN
b.BETWEEN
c.NOTIN
d.LIKE

Answer:d

19). Which of the following statement is true?

A. DELETE does not free the space containing the table and TRUNCATE free the space containing the table

B. Both DELETE and TRUNCATE free the space containing the table

C. Both DELETE and TRUNCATE does not free the space containing the table

D. DELETE free the space containing the table and TRUNCATE does not free the space containing the table

discuss
A. DELETE does not free the space containing the table and TRUNCATE free the space containing the table

20).What is information of data called?

a.Relations
b.Tera Data
c.Meta Data
d.Hyper Data

Answer: c


21). Which of the following is a correlated subquery?

A. Uses the result of an inner query to determine the processing of an outer query

B. Uses the result of an outer query to determine the processing of an inner query

C. Uses the result of an inner query to determine the processing of an inner query

D. Uses the result of an outer query to determine the processing of an outer query

Answer:

A. Uses the result of an inner query to determine the processing of an outer query

22).Which clause is used to determine"which column to include in the query sets?

a.SELECT
B.FROM
C.WHERE
D.ORDER BY

ANS:A

23).Which clause is used to "Indentifies,table from which draw table and the table to be joined?

a.FROM
B.SELECT
C.ORDERBY
D.WHERE

ANS:A

24).Which clause is used to "Filter out unwanted data"?

a.FROM
B.WHERE
C.SELECT
D.ORDER BY

ANS:B

24).Which clause is used to "group row together by common column values?

a.SELECT
B.GROUP BY
C.FROM
D.WHERE

ANS:
B

25)..Which clause is used to "Filter out unwanted groups"?

a.HAVING
B.FROM
C.WHERE
D.SELECT

ANS:
A

26).Which clause is used to"sort the result set by one or more columns"?

a.HAVING
B.ORDER BY
3.WHERE
D.FROM

ANS:
B:ORDER BY

27).Which clause is used to"Modify the existing feild of the table"?

a.ALTER
B.FROM
C.SELECT
D.MODIFY

ANS:
A.ALTER

28).Which among the following is not a"Query clause"?

a.WHERE
B.MODIFY
C.ALTER
D.FROM

ANS:
b

29)."MODIFY" Iis used withwhich "Query clause"?

a.ALTER
b.FROM
C.WHERE
D.ORDER BY

ANS:

A.ALTER

30).Find ODD one out

a.GROUP BY
b.DESC
c.ASC
D.ORDER BY

ANS:

GROUP BY

Explanation:

`DESC`,`ASC`,`ORDER` BY are related to sorting whereas `GROUP BY` is not related to sorting.

31) Which of the following statements are TRUE about an SQL query?
P : An SQL query can contain a HAVING clause even 
    if it does not have a GROUP BY clause
Q : An SQL query can contain a HAVING clause only
    if it has a GROUP BY clause
R : All attributes used in the GROUP BY clause must
    appear in the SELECT clause
S : Not all attributes used in the GROUP BY clause
    need to appear in the SELECT clause 
a.	
P and R
b.	
P and S
c.	
Q and R
d.	
Q and S

Answer: (c).
Q and R

32)How many where clauses can be used with single statement?

A) OneB) TwoC) FourD) Multiple

Answer:D

Explanation

We can use multiple where clauses with each single DML statement

(33) Which of the following commands use combination of where clause ?

A) DMLB) DDLC) DCLD) TCL

Answer:D

Explanation

Where clause is used with statements of DML (Data Manipulation Language)

(34) Which of the following expression is used with where clause?

A) RelationalB) LogicalC) AssignmentD) Both A and B

Answer:D

Explanation

Relational and logical expression return True or False, therefore it is used with where clause.




