##SQL,Clauses

#P1
##EASY
###BC
1. Which statement is TRUE about the WHERE Clause?

A.In order to retrieve rows, WHERE Clause is used
B.In order to group the rows, WHERE Clause is used
C.In order to select the defined groups, WHERE Clause is used
D.In order to return the rows, WHERE Clause is used
Answer: A


#P1
##MEDIUM
###BC
2. Which statement is TRUE about the GROUP BY Clause?

A.In order to retrieve rows, GROUP BY Clause is used
B.In order to group the rows based on same common value, GROUP BY Clause is used
C.In order to select the defined groups, GROUP BY Clause is used
D.In order to return the rows, GROUP BY Clause is used

Answer: B


#P1
##MEDIUM
###BC
3. Which statement is TRUE about the HAVING Clause?

A.In order to group the rows, HAVING Clause is used
B.In order to return the rows, HAVING Clause is used
C.In order to select the defined groups by the GROUP BY Clause, HAVING Clause is used
D.None of the above

Answer: C

#P1
##EASY
###BC
4. Which statement is TRUE about the ORDER BY Clause?

A.In order to return the rows in a specific order, ORDER BY Clause is used
B.In order to group the rows, ORDER BY Clause is used
C.In order to select the defined groups, ORDER BY Clause is used
D.None of the above

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
5. Which of the following clause cannot be optional in SQL SELECT Statement?

A.WHERE
B.GROUP BY
C.ORDER BY
D.None of the above

Answer: D

#P1
##MEDIUM
###TF
6. State true or false. HAVING clause filters the groups whereas WHERE clauses filter the single record of the table.

A. True
B. False

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
8. In order to sort the records according to the columns, which clause is used?

A.HAVING
B.GROUP BY
C.ORDER BY
D.None of the above

Answer: C.
Explanation: ORDER BY clause is used to sort the records according to the desired columns

#P1
##EASY
###BC
9. By default, sorting by ORDER BY clause is done in which order?

A.Ascending
B.Descending
C.None of the above
Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
10. GROUP BY clause is placed before which clause in SQL?

A.HAVING
B.WHERE
C.ORDER BY
D.FROM

Answer: C.


#IGNORE
11. Which one of these is used to put the same value in all the rows?

A.Group by unique column
B.Group by single column
C.Group by one column
D.Group by same value

Answer: B
Explanation:Group by single column is used to put the same value in all the rows.

#P1
##MEDIUM
###BC
12. Which of the following clause cannot be used in SQL sub queries?

A.GROUP BY
B.ORDER BY
C.DELETE
D.FROM
Answer: B


#IGNORE
13. In order to prevent multiple records from being returned by the sub query, _______ must be used before the sub query.

A.Many Value Operators
B.Multiple Value Operators
C.Single Value Operator
D.Unique Value Operator

Answer: B
Explanation:In order to prevent multiple records from being returned by the sub query, multiple value operators must be used before the sub query.

#IGNORE
14. Using a WHERE clause in a SQL query is used to specify SQL reserved words and characters, known as ____?
A.Operators
B.Data Types
C.Numbers
D.Syntax

Answer: A

Explanation:Using a WHERE clause in a SQL query is used to specify SQL reserved words and characters, known as Operators.

#IGNORE
15) Which SQL keyword is used to sort the result-set?

A. ORDER BY
B. SORT
C.ORDER
D. SORT BY
Answer: A
Explanation: The ORDER BY keyword sorts the records in ascending order by default.

#IGNORE
16.1.How many types of function in SQL?
A.1
B.2
C.3
D.4

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
17. Which operator combines the result of two or more queries with duplication?
A.Union
B.Union All
C.Intersect
D.Minus

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
18. Which operator in SQL retrive information patternwise?

A.IN
B.BETWEEN
C.NOT IN
D.LIKE

Answer:D

#P1
##MEDIUM
###BC
19. Which of the following statement is true?

A. DELETE does not free the space containing the table and TRUNCATE free the space containing the table

B. Both DELETE and TRUNCATE free the space containing the table

C. Both DELETE and TRUNCATE does not free the space containing the table

D. DELETE free the space containing the table and TRUNCATE does not free the space containing the table

Answer:A 

#P1
##MEDIUM
###TF
20. State true or false. Metadata is defined as the data providing information about one or more aspects of the data.
A.True
B.False

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###TF
21.  State true or false. Correlated subquery uses the result of an inner query to determine the processing of an outer query
A.True
B.False

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
22. Which clause is used to determine"which column to include in the query sets?

A.SELECT
B.FROM
C.WHERE
D.ORDER BY

Answer:A

#P1
##MEDIUM
###BC
23. Which clause is used to list the tables and any joins required for the SQL statement?

A.FROM
B.SELECT
C.ORDERBY
D.WHERE
Answer:A

#P1
##MEDIUM
###BC
24. Which clause is used to filter out unwanted tuple?

A.FROM
B.WHERE
C.SELECT
D.ORDER BY

Answer:B

#P1
##MEDIUM
###BC
24. Which clause is used to group rows together by common column values?

A.SELECT
B.GROUP BY
C.FROM
D.WHERE

Answer:B

#P1
##MEDIUM
###BC
25. Which clause is used to filter out unwanted groups?

A.HAVING
B.FROM
C.WHERE
D.SELECT
Answer:A

#P1
##MEDIUM
###BC
26.Which clause is used to sort the result set by one or more columns?

A.HAVING
B.ORDER BY
3.WHERE
D.FROM

Answer:B

#P1
##MEDIUM
###BC
27.Which clause is used to Modify the existing feild of the table?

A.ALTER
B.FROM
C.SELECT
D.MODIFY

Answer:A

#P1
##MEDIUM
###BC
28.Which among the following is not a query clause?

A.WHERE
B.MODIFY
C.ALTER
D.FROM

Answer:B

#P1
##MEDIUM
###BC
29. "MODIFY" is used with which query clause?

A.ALTER
B.FROM
C.WHERE
D.ORDER BY

Answer:A

#IGNORE
30).Find ODD one out

A.GROUP BY
B.DESC
C.ASC
D.ORDER BY

Answer:A.
Explanation:`DESC`,`ASC`,`ORDER` BY are related to sorting whereas `GROUP BY` is not related to sorting.

#P1
##COMPLEX
###BC
31) Which of the following statements are TRUE about an SQL query?
P: An SQL query can contain a HAVING clause even 
    if it does not have a GROUP BY clause
Q: An SQL query can contain a HAVING clause only
    if it has a GROUP BY clause
R: All attributes used in the GROUP BY clause can
    appear in the SELECT clause
S : All attributes not used in the GROUP BY clause
    must appear in the SELECT clause.
A.P and R
B.P and S
C.Q and R
D.Q and S

Answer:C

#P1
##MEDIUM
###BC
32)How many where clauses can be used in single query statement?

A. One
B. Two
C. Four
D. Multiple

Answer:D
Explanation:We can use multiple where clauses with each single query statement

#IGNORE
33) Which of the following commands use combination of where clause ?

A. DML
B. DDL
C.DCL
D. TCL

Answer:D

#IGNORE
34) Which of the following expression is used with where clause?

A. Relational
B. Logical
C. Assignment
D. Both A and B

Answer:D

Explanation:Relational and logical expression return True or False, therefore it is used with where clause.




