Write




#P2
##EASY
###BC
1.Which are the  access modes to write a file?

A.W+
B.A
C.a+
D.All of the above

Answer:C
Explanation:a+ - Opens a file for both reading and appending.


#P2
##EASY
###BC
2.Which will you use to open a file in write mode?

A.r
B.w
C.rw
D.W+

Answer:B
Explanation:First open the .txt file.
Enter the data into the file(.txt)
Close the file.



#P2
##EASY
###TF
3.State True/False:In python we can do read and write operations in single file.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:In python we can do both the read and write operations using a+ and w+.


#P2
##EASY
###BC
4.How will you find current folder in python?

A.using the dir()
B.using the .
C.using the *
D.None of the above.

Answer:B
Explanation:In python, the . folder is the current folder.



#P2
##EASY
###TF
5.State True/False:In python we can use .. to find the parent folder

A.True
B.False

Answer:A


#P2
##EASY
###BC
6.What is the use of writelines() in python?

A.it will return number of character from the file
B.it will return number of numberic values from the file
C.this method writes a list of lines into the stream
D.All of the above

Answer:C


#P2
##EASY
###BC
7.Which mode used to append content to an existing file?

A.ap+
B.a+
C.AP+
D.None of the above

Answer:B
Explanation:a or a+ modes are used to append the content at the end of the existing file using the open() method.



#P2
##EASY
###BC
8.How will you write mutltiple line at a time in python?

A.w
B.Write(multiple line)
C.Writelines()
D.writelines()

Answer:D
Explanation:In python, we have writelines() method to save the contents of a list object in a file.



#P2
##EASY
###BC
9.Which method is used to set the position of a file pointer?

A.using pointer()
B.using seek()
C.using tell()
D.Both b and c

Answer:C
Explanation:seek() method is used to set the position of file pointer.


#P2
##EASY
###BC
10.How to write binary data to a file ?

A.using b
B.using b+
C.using ab+
D.All of the above

Answer:A
Explanation:In python, default files are opened in text mode. 
To open files in binary mode, after specifying a mode, add b to that.



#P2
##EASY
###TF
11.State True/False:shutil.copy() this method is used to copy the content from th eone file to destination file.

A.True
B.False

Answer:A
