Boolean

#P1
##EASY
###BC
1.What is the output of the following code?

class truth:
    pass
x=truth()
print(bool(x))

A.False    
B.True    
C.pass    
D.error

Answer:B 
Explanation:If the truth method is not defined,the object is considered true. Hence, the output of the code is true.

#P2
##EASY
###BC
2.What is the boolean data type?

A.Non-primitive data type
B.Built-in data type
C.True
D.Both A and B

Answer:B
#P1
##EASY
###BC
3.Predict the output of the following code.

class myclass():
  def __len__(self):
    return 0
myobj = myclass()
print(bool(myobj))

A.True
B.False

Answer:B.False

#P1
##EASY
###BC
4.Predict the output of the code.

print(['hello','morning'][bool('')])

A.Hello  
B.morning
C.hello
D.hello morning

Answer:C
Explanation: if the argument is passed to the boolean function that amounts to zero. Else 'morning' will be printed.

#P1
##EASY
###BC
5.What is the output of the following code?

l=[1,0,2,0,'hello','',[]]
l2=list(filter(bool,l))
print(l2)

A.[[1,0,2,0,'hello']]
B.[1,0,2,0,'hello','',[]]
C.[1,2,'hello']
D.Both

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
6.What is the output of the following code snippet?

print(not(10>20) and not(10<0))
                    
A.True    
B.False   
C.Error    
D.No output    

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
7.What is the output of the following code?
 
x = 200.60
print(isinstance(x, int))     

A.200    
B.True   
C.200.60    
D.False  

Answer:D

#P1
##EASY
###BC
8.Predict the output of the following code and give the correct code. 
def myFunction() :
  return True
myFunction()

A.False  
B.Error  
C.True  
D.None of the above  

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
9.What will to following code to print?

if (10 < 0) and (0 < -10):
    print("A")
elif (10 > 0) or False:
    print("B")
else:
    print("C")

A.A  
B.B  
C.C  
D.B and C  

Answer:B