

#P1
##EASY
###BC
1. What is the output of the following code?

f = None
for i in range (5):
    with open("data.txt", "w") as f:
        if i > 2:
            break
print(f.closed)

A.True
B.False
C.None
D.Error 

Answer: A

Explanation: The WITH statement which is used to open file, guarantees that the file object is closed once the with block exits.



#P2
##EASY
###BC
2. What would the readlines() method return?

A. str
B. return a list of lines
C. return a list of single characters
D. a list of integers

Answer: B

Explanation: Every line is stored in a list and it will be returned.


#P1
##EASY
###BC
3. What does the following code do?

f=open('C:\file.txt')
a=f.read()

A. It will read all the files of C directory
B. It will create a file 
C. It will read the content from the file.txt until the end of the file.
D. None of the above

Answer: C

Explanation: The read() method reads all the contents from the file.


#P2
##EASY
###BC
4. To open a file c:\scores.txt for appending the information, we have the tendency to use,

A.outfile = open("c:\scores.txt", "a")
B.outfile = open("c:\scores.txt", "rw")
C.outfile = open(file = "c:\scores.txt", "w")
D.outfile = open(file = "c:\scores.txt", "w")

Answer: A

Explanation: It is used to indicate the data to be appended.


#P2
##EASY
###BC
5. What modes are valid to open a file to read and write?

A. r+
B. w+
C. wb+
D. All the above 

Answer: D

Explanation: To open the files in read-write operations, + is used to append to file mode.


#P2
##EASY
###BC
6. How would you get the current position within the files?

A.fp.seek()
B.fp.tell()
C.fp.loc
D.fp.pos

Answer: B 

Explanation: fp.tell() method is used to get the current position within the file.


#P2
##EASY
###BC
7.How will you delete an empty folder in python?

A.using remove
B.using rmDir()
C.using os.rmdir()
D.None of the above

Answer:C
Explanation:In python, os.rmdir() method is used to delete only the empty folders.


#P2
##EASY
###TF
8.State True/False:We can delete a empty folder or remove in python.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:we can delete/remove a folder.But,you can remove only empty folders. We can't delete the folder which contains content inside the folder.


#P2
##EASY
###BC
9.How do we list the files in a directory?

A.list()
B.listDir()
C.f.listdir()
D.os.listdir()

Answer:D
Explanation:To list all the files or directories from a particular path, we can use os.listdir() method.


#P2
##EASY
###TF
10.We can use four types of modes to open a file to read and write.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:In python, we have only 3 modes to open a file to read and write.
