Dictionary


#P1
##EASY
###BC
1.What is the output of following program?

d={(3,4,8):4,(5,6,9):3}
print('dictionary output:' ,d[3,4,9])

A.[3,4,9]
B.Syntax Error
C.{(3,4,8):4,(5,6,9):3}
D.KeyError

Answer:D.KeyError
Explanation:It will throw a key error because, keys are not found in the dictionary.

#P1
##EASY
###BC
2.Assume that a dictionary has data in the form of { key1:value1, key2:value2â€¦}
my_library =
{
    103 : "Alice in Wonderland",
    104 : "The Turning Point",
    113 : "Wings on Fire",
    134 : "Harry Potter"
    104 : "World of Dream"
}
What do you think my_library[104] would point to ?

A.104
B.Compilation Error
C.World of Dream
D.The Turning Point

Answer:C.World of Dream
Explanation:It will print the 104 value.


#P1
##EASY
###BC
3.What is the output of following code snippet?

dict1={"a":10,"b":2,"c":3}
str1=""
for i in dict1:
    str1=str1+str(dict1[i])+" "
    str2=str1[:-1]
print(str2[])

A.Type Error
B.Invalid Syntax
C.Value Error
D.None(working properly)

Answer:B.Invalid Syntax


#P1
##EASY
###TF
4.What is the output of the following code?

dictlang = {'To': 6, 'GO': 89, 'Python': 4,'Rules':10}
cpydict = dictlang.copy()
print(id(cpydict) == id(dictlang))

A.True
B.False

Answer:B.False
Explanation:After copying the dictionary values into another dictionary,it will change the id values.


#P1
##EASY
###BC
5.How will you delete a key from Dictionary?

A.Using the delete keyword
B.Usig remove keyword
C.Using del keyword
D.None of the above

Answer:C.Using del keyword
Explantion:we can use del keyword to delete a key from dictionary.


#P1
##EASY
###BC
6.which one will you use to get the total of all the values of Dictionary?

A.add()
B.get()
C.sum()
D.All of the above

Answer:C.sum()
Expalanation:In python, using sum() method, we can sum the dictionary elements.


#P1
##EASY
###BC
7.What is the output of the following code?

dict =  {'Alex': ['subj1', 'subj2', 'subj3'], 'David': ['subj1', 'subj2']}
dict_len = sum(map(len, dict.value()))
print(dict_len)

A.['subj1', 'subj2', 'subj3',['subj1', 'subj2']]
B.AttributeError
C.SyntaxError
D.No Output

Answer:B.AttributeError
Explanation:The above code throws an attribute error. Because, attribute reference is missing.


#P1
##EASY
###BC
8.What is the output of Following code snippet?

sampleDict = { 
   "class":{ 
      "student":{ 
         "name":"Mike",
         "marks":{ 
            "physics":70,
            "history":80
         }
      }
   }
}

A.sampleDict['class']['student']['marks']['history']
B.sampleDict['class']['student']['marks'][1]
C.sampleDict['class'][0]['marks']['history']
D.Error occurred

Answer:A.sampleDict['class']['student']['marks']['history']


#P1
##EASY
###BC
9.What is the output of Following code snippet?

dict1 ={'English':'67%','Maths':'78%','Social_Science':'87%','EVS':'97%'}
print(dict1 .keys( ))

A.dict_keys(['English':'67%','Maths':'78%','Social_Science':'87%','EVS':'97%'])
B.SyntaxError
C.dict_keys(['English', 'Maths', 'Social_Science', 'EVS'])
D.No output

Answer:C.dict_keys(['English', 'Maths', 'Social_Science', 'EVS'])
Explanation:The above code prints keys, because in the above code we used dict1.key() method so that we get key values.


#P1
##EASY
###TF
10.Is dictionaries are mutable?

A.True
B.False

Answer:A.True
Explanation:Yes,the python dictionary is a mutable object.