

#P2
##EASY
###BC
1.Which of the following functions doesn't creates a python object?

A.re.compile(str)
B.regex(str)
C.re(str)
D.Both b and c

Answer:D
Explanation:In python re.compile(str) is the only function that creates an object.


#P2
##EASY
###BC
2.How can we replace one or more occurrences of a regex pattern in given string?

A.sub()
B.subn()
C.replace()
D.Both a and b

Answer:D


#P2
##EASY
###TF
3.We can use string split() method is used to split the string into a list of substring with single fixed delimiter.

A.True
B.False

Answer:A


#P2
##EASY
###TF
4.In regex split() method we can't include the seperator.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:In regex split() method we can include the seperator.


#P2
##EASY
###TF
5.We can import multiple modules in python.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:We can import multiple modules in python


#P2
##EASY
###BC
6.How will you import all the modules in python?

A.Import *
B.import all
C.import *
D.Import module_names

Answer:C
Explanation:If we want to import all the functions and attributes of a specific module, instead of writing all names and functions names ,we can import all using * .


#P1
##EASY
###BC
7.What is the output of following code snippet?

import re
re.ASCII

A.8
B.32
C.64
D.256

Answer:D
Explanation:The expression re.ASCII returns the total number of ASCII characters that are present, that is 256. 


#P1
##EASY
###BC
8.Which of the following creates a pattern object?

A.re.create(str)
B.re.regex
C.re.compile(str)
D.None of the above

Answer:C
Explanation:It converts a given string into a pattern object.


#P1
##EASY
###BC
9.Which one of these are used for storing and exchanging the data?

A.File
B.Excel
C.Json
D.None of the above

Answer:C
Explanation:In python, JSON is a syntax for storing and exchanging data.


#P2
##EASY
###TF
10.State True/False: In python dir() function in modules is not a built-in function

A.True
B.False

Answer:B


#P2
##EASY
###BC
11.Which is not from short labels in python?

A.\D
B.\W
C.\S
D.None of the above

Answer:D


#P1
##MEDIUM
###BC
12.What will be the output of the code?

import types
def function(): 
    return 1
print(isinstance(function, types.FunctionType))
print(isinstance(max, types.LambdaType))
print(isinstance(abs, types.LambdaType))

A.True,False,True
B.True,False,False
C.True,True,True
D.None of the above

Answer:B
Explanation:The above program it will check the function is user-defined or not.


#P1
##MEDIUM
###BC
13.Which one is used define how many splits you want to perform.

A.string split()
B.re.splits()
C.re.split()
D.regex split()

Answer:C


#P2
##EASY
###BC
14.Odd one out:Which one is not from the Built-in modules?

A.Regex
B.sys
C.os
D.math

Answer:A
Explanation:Regex is not built-in modules in python.if you want to use the module use re module.


#P2
##EASY
###TF
15.State True/False:We can't convert python object into json.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:In python we can convert object into json format using json.dumps().


#P2
##EASY
###BC
16.Which module used to get current date?

A.Calender module
B.datetime module
C.dateutill module
D.None of the above

Answer:B

