

#P1
##EASY
####BC
1.What is the output of the following code?

s1="IndiaTraining people"
s2=""
s3=""
for x in s1:
     if(x=="s" or x=="n" or x=="p"):
           s2+=x
print(s2,end=" ")
print(s3)

A.nnppp
B.nnnpp
C.nnpp
D.None of the abovee

Answer:B
Explanation:In the above program, it will check whether s,n and p characters are in the string or not.If it is there, it will print those characters.


#P1
##EASY
####BC
2.How will you count total number of characters in a string?

A.count()
B.Len()
C.length()
D.len()

Answer:D
Explanation:In python, len() function will return the length of a string.


#P1
##EASY
####BC
3.If string1="Welcome to my Dream World"
What does string1.find("m") return?

A.Number of occurances of "m" in string string1.
B.Index positions of "m" in the string string1.
C.It returns the whole string string1 if it contains "m".
D.It returns the index position of first occurance of "m" in the string string1.

Answer:D


#P1
##EASY
####BC
4.How do you know if every word in a string that starts with a capital letter?

A.Iscapital()
B.Istitle()
C.isuppercase()
D.istitle()

Answer:D
Explanation:In python, istitle() function is used to check whether the given string starts with a capital letter or not.


#P1
##EASY
####BC
5.Which character will have same index value when you access elements from the beginning and from the end(ignore the negative sign) in the following string.

Data = "Welcome to my Dream World"

A.'t'
B.' '
C.'o'
D.'t'

Answer:C


#P1
##EASY
####BC
6.What is the output of following code snippet?

str = "Learning"
print(str[10])

A.Error in Index
B.Index out of range in string
C.IndexError
D.None of the above

Answer:C


#P1
##EASY
####BC
7.Each individual character in a string can be accessed using a technique called ____________?

A.Indexing
B.Replication
C.Concatenation
D.None of the above

Answer:A


#P1
##EASY
####BC
8.The minsplit parameter to split() specifies the minimum number of splits to make to the input string?

A.True
B.False
C.Error
D.None of the above

Answer:B


#P1
##EASY
####BC
9.If you want to transform a list of strings input_list into a single string with a comma between each item, which of the following would you give as the input to join()?

A.string
B.','
C.str
D.input_list

Answer:D


#P2
##EASY
####BC
10.You can use the + operator to concatenate three or more strings as well.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:In Python, we use + operator for combining two or more strings into a single string.


#P1
##EASY
####BC
11.What would be the output for the following code?

string1 = "HAPPY "
string2 = "LEARNING!!!"
print((string1 + string2)*3)

A.HAPPY LEARNING!!HAPPY LEARNING!!HAPPY LEARNING!!!
B.HAPPY LEARNING!!HAPPY LEARNING!!!
C.HAPPY LEARNING!!!HAPPY LEARNING!!!HAPPY LEARNING!!!
D.HAPPY LEARNING!HAPPY LEARNING!!HAPPY LEARNING!

Answer:C
Explanation:In the case of a string, the * operator is used to repeat a string.


#P1
##EASY
####BC
12.Which method is used to exchange one string with another string?

A.Replace()
B.modifier()
C.exchange()
D.None of the above

Answer:D
Explanation:In python, we use .replace() function to replace one character with another character.


#P1
##EASY
####BC
13.What is the output of the following code?

input_string ="Consultancy"
reversed_str =''.join(reversed(input_string))
print(reversed_str)

A.Consultancy
B.ycnaTlusnoC
C.ycnatlusnoC
D.ycnatlusnoc

Answer:C
Explanation:In python, to reverse a string, we can use built-in function reversed or else we can use negative index ([::-1]).


#P1
##EASY
####BC
14.Select the correct output for the following code?

str1=str("Python_programming")
str2="Python_programmIng"
print(str1 == str2)
print(str1 is str2)

A.True False
B.False False
C.False True
D.True True

Answer:B
Explanation:In case of a string, == and is operators are used to check whether the given strings are equal or not.


#P1
##EASY
####BC
15.Predict the output of the following code.

str="Software engineer"
print(str[2 : 10 : 2])

A.fa
B.ft
C.fw
D.ftw

Answer:C
Explanation:In the above program, we use `slicing` operator and this is used to cut the strings based on the values.


#P1
##EASY
####BC
16.What is the output of the following code?

str1 = "Revature"
print(str1[1:4], str1[:5], str1[4:], str1[0:-1], str1[:-1])

A.eva Rvat tur Rvatur Rvatur
B.eva Revt ture Revtur Revtur
C.ea Reat ture Reatur Reatur
D.eva Revat ture Revatur Revatur

Answer:D
Explanation:We can use a slice operator [] to get a substring.


#P1
##EASY
####BC
17.Find the correct output of the following String operations.

str1='Welcome'
print(str1[:6] + ' to India')

A.Welcm t Indi
B.Welcome to India
C.Welcom to India
D.None of the above

Answer:C
Explanation:Here, we use slicing to get some part of string and then we use + operator for string combining.


#P1
##EASY
####TF
18.What is the output of the following code?

str1 = "My salary is 7000";
print(str1.isdigit())

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:isdigit() method checks if it contains the characters or not. If it has, it will return True or else it will return False.


#P2
##EASY
####TF
19.String traversal can be done using 'for' loop only.

A.True
B.False

Answer:B


#P2
##EASY
####BC
20.Which operator is used with integers as well as with the strings?

A.///
B.//
C.*
D.**

Answer:C





