#P1
##EASY
###BC
1.Character data can be stored in the form of ______________.

A. Fixed length string
B. Either Fixed or Variable length string
C. Variable length string 
D. None of the mentioned

Answer: B
Explanation: To store a character data we can also use two definitions and they are,
Char(20) ---> fixed length 
Varchar(20) ---> variable length 

#IGNORE
2.In MySQL DB The maximum length of the char columns is ____________.

A. 255 bytes
B. 256 bytes 
C. 65, 535 bytes
D. None of the above

Answer : B
Explanation: The maximum size (m) parameter of a VARCHAR column can be between 0 and 255 bytes in size. The maximum size for an index on a VARCHAR column is 256 bytes.

#P1
##MEDIUM
###BC
3.Which "text type" contains the maximum number of bytes in MySQL?

A. TEXT 
B. TINYTEXT
C. LONGTEXT
D. MEDIUMTEXT 

Answer : C
Explanation: A string data type called `LONGTEXT` can contain up to '4,294,967,295' characters.

#P1
##MEDIUM
###BC
4.Among the following, which contains the maximum bytes in MySQL?

A. VARCHAR
B. CHAR
C. Both Varchar and Char
D. Text type

Answer: D
Explanation: TEXT is a variable width character string data type that supports non-Unicode data in a SQL database and has a maximum string length of 2,147,483,647 characters. This data type is used to store long strings of data values.

#P1
##MEDIUM
###BC
5.Which of the following describe SQL's types for Unicode character strings?

A. NTEXT
B. NCHAR
C. Both A and B
D. None of the above.

Answer: C
Explanation: Unicode character strings datatypes in SQL includes 'NCHAR' and 'NTEXT'.

#P1
##COMPLEX
###BC
6.which of the following is the best datatype to use and to store a string with up to 255 characters?

A. BLOB
B. BINARY
C. TEXT
D. TINYTEXT

Answer: D
Explantion: A string in "TINYTEXT" can be up to 255 characters or 255 bytes long.


#IGNORE
7.What is the difference between VARCHAR and VARCHAR2?

A. VARCHAR can store upto 4000 bytes and VARCHAR2 can store upto 8000 bytes.
B. VARCHAR can store upto 2000 bytes and VARCHAR2 can store upto 4000 bytes.
C. There is no similarity between VARCHAR and VARCHAR2.
D. Both VARCHAR and VARCHAR2 are similar but use of VARCHAR2 is mostly recommended.

Answer: D
Explanation: Both VARCHAR and VARCHAR2 are similar but use of VARCHAR2 is mostly recommended.

#P1
##COMPLEX
###BC
8.Which of the above functions do we use to obtain a particular day of the month for a given date?

A. DATEPART
B. DAY
C. GETDATE
D. None of the above

Answer: B
Explanation: For a given date, DAY returns the day of the month that is specified.

#IGNORE
9.The user defined data type can be created  by using ______________.

A. Create datatype
B. Create data
C. Create definetype
D. Create type

Answer: D
Explanation: *A brand-new, user-specified data type is defined using CREATE TYPE. 
*An object type, nested table type, varray type, or composite type are the types that can be generated.

#P1
##EASY
###BC
10.SQL's COUNT function gives the count of_______________.

A. Distinct values
B. Group By
C. Values
D. Columns

Answer: C
Explanation: The SQL count function returns the total number of values. The Count function totals up all the values in a given column that are not null.

#P1
##COMPLEX
###BC
11.Mysql INT datatype can store numbers from ____________.

A. -2,147,483,648 to 2,147,483,647
B. -8,388,608 to 8,388,607
C. -32768 to 32767
D. None of the above

Answer: A
Explanation: SMALLINT datatype can store numbers from -32768 to 32767. MEDIUMINT datatype can store numbers from -8,388,608 to 8,388,607.

#P1
##COMPLEX
###BC
12.________________ can store binary strings up to given length.
A.VARCHAR(x)
B.BINARY(x)
C.VARBINARY(x)
D.CHAR(x)

Answer: C

#P1
##EASY
###BC
13.State True  or False: A data type attribute specifies the type of data that an object can hold.

A. True
B. False

Answer: A
Explanation: In programming, a data type is a categorized that it determines what type of value a variable has and what mathematical, relational, or logical operations can be performed on it without creating an error.

