#P1
##EASY
###BC
1. Using SQL's ___________commands, you can restrict who has access to what data in a database.

A. Database
B. Data
C. Data control
D. All of the Mentioned

ANSWER:C
Explanation: Data control is used for the controlling the access to database.Commands are Grant and Revoke.


#P1
##EASY
###BC
2. When a transaction has completed, it is referred to as __________

A. Committed
B. Aborted
C. Rolled back
D. Failed

ANSWER: A
Explanation: A transaction that completes its execution is said to be Committed.

#P1
##MEDIUM
###BC
3. What keyword pairs with Data Control Language (DCL) statements?

A. SELECT
B. INSERT
C. DELETE
D. GRANT

ANSWER:D
Explanation:GRANT is the keyword which is used with Data Control Language statements.

#P1
##MEDIUM
###BC
4. DCL offers commands to complete tasks such as __________

A. change the structure of tables
B. Insert, Update Or Delete Records And Data Values
C. authorizing access and other control over database
D. None of the Mentioned

ANSWER:C
Explanation:DCL is used to perform the action like authorization, Access and other control over database.

#P1
##EASY
###BC
5. The database language that enables access to or maintenance of database data

A. DCL
B. DML
C. DDL
D. All of the Mentioned

ANSWER:A

Explanation: DCL command like Grant and Revoke is used for to give access on the database.

#P1
##MEDIUM
###BC
6. What statement claims about DCL is TRUE?

A. The DCL commands in SQL allow us to control which users have access to the data stored in SQL tables.
B. There will be certain privileges that each user has; consequently, the data can be accessed by them.
C. The DCL commands in SQL allow us to grant privileges to a user on the SQL database and its table(s), or revoke privileges that have already been granted.
D. All of the above

ANSWER:D

#P1
##EASY
###BC
7. Commands that falls under DCL include:

A. GRANT
B. REVOKE
C. Both A and B
D. None of the above

ANSWER:C
Explanation: Commands that comes under DCL are GRANT & REVOKE.

#P1
##MEDIUM
###BC
8. The distinction between the commands GRANT and REVOKE is _____________

A. The GRANT command can be used to grant a user access to databases and tables whereas The REVOKE command can be used to revoke all access privileges already assigned to the user.
B. The REVOKE command can be used to grant a user access to databases and tables whereas The GRANT command can be used to revoke all access privileges already assigned to the user.
C. A transaction can be rolled back to its last saved state.
D. None of the above

ANSWER:A
Explanation: The GRANT command can be used to grant a user access to databases and tables whereas The REVOKE command can be used to revoke all access privileges already assigned to the user.

#P1
##EASY
###BC
9.Which of the following bottom-up strategies creates a high-level object by combining two or more low-level entities?

A. Generalization
B. Specialization
C. Aggregation
D. All of the above

ANSWER:A
Explanation:Specialization is the opposite of generalization that break high-level entities into low-level entities.

#P1
##MEDIUM
###BC
10.Which of the subsequent statements is used to call the SQL function?

A. Connection statement
B. Callable statements
C. Prepared Statements
D. All of the above

ANSWER:B
Explanation: This interface is provided by JDBC that allows invocation of SQL stored procedures and functions.

#P1
##EASY
###BC
11. Which of the following describes the process of removing redundancy and unwanted data?

A. Functional dependency
B. Database modeling
C. Normalization
D. Decomposition

ANSWER:C

#P2
##MEDIUM
###BC
12.On which normal forms does the idea of functional dependency rest?

A. 1NF
B. 2NF
C. 3NF
D. 4NF

ANSWER:C
Explanation: A relation is in third normal form if it holds at least one of the following conditions for every non-trivial functional dependency X ? Y.
X is a super key.
Y is a prime attribute, i.e., each element of Y is part of some candidate key.

#P1
##MEDIUM
###BC
13.Which of the following claims regarding the third normal form (3NF) is untrue?

A. It is used to remove data duplication.
B. It contains transitive partial dependency.
C. It is used to achieve data integrity.
D. All of the above

ANSWER:B
Explanation:A relation will be in 3NF if it is in 2NF, and there should not be a transitive dependency for non-prime attributes.

#P1
##MEDIUM
###TF
14. A series of operations from one transaction to another transaction is known as a schedule, which is used to preserve the order of the operation in each of the individual transactions.

A. True
B. False

ANSWER:A

#P1
##EASY
###BC
15.The transaction becomes irreversible in the database if which of the following occurs.

A.Commit
B.Rollback
C.Flashback
D.View

ANSWER: A
Explanation: Commit operation is used to save the work permanently in the database.

#P1
##EASY
###BC
16.How many tables can be brought together using a join?

A. One
B. Two
C. Three
D. Many

ANSWER:D
Explanation:Join operation can combine many tables at a time.

#P1
##EASY
###BC
17. Pick the incorrect response to this question.

A.SELECT  FROM table_name WHERE column_name;
B.SELECT column_name FROM table_name;
C.SELECT column_name FROM table_name WHERE condidtion;
D.SELECT column_name WHERE condition;

ANSWER:D
Explanation: The correct answer is option D because the SELECT command does not produce output without specifying the table name.

#P1
##EASY
###BC
18.Only separate values from the table are returned by the ___________ statement.

A.Different
B.Distinct
C.None
D.All

ANSWER:B
Explanation: The table column may contain duplicate values. If we need the unique value from any column, we need to apply a distinct command. The syntax for the distinct command is:
SELECT DISTINCT column name FROM TABLE;

#P1
##EASY
###BC
19.The basic data type of SQL varchar(n) has ..... length Unicode characters, and char(n) has ...... length Unicode characters.

A.Fixed, Variable
B.Fixed, Fixed
C.Variable, Variable
D.Variable, Fixed

ANSWER:D
Explanation: The storage required for the char and varchar variable is different. Char() has a static allocation of space, whereas varchar() has a dynamic allocation of space. So the length of varchar() will vary according to the specified string.

#P1
##MEDIUM
###BC
20.Why the following statement is erroneous?
SELECT dept_name, dept_id, avg (salary)
FROM instructor
GROUP BY dept_name;

A. Dept_name should not be used in group by clause
B. Group by clause is not valid in this query
C. Avg(salary) should not be selected
D. None

ANSWER: B


