#P1
##MEDIUM
###BC
1. Which of the database object is used to improve the performance of queries?

A.  Table
B.  Synonym
C.  View
D.  Index

Answer: D


#P1
##EASY
###BC
2. Which of the following special characters cannot be used in table name?

A.  # 
B.  @ 
C.  $
D.  _

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
3. While creating a table which of the following can be used with the DEFAULT column option?

A.  Strings
B.  SQL functions
C.  Expressions
D.  All of the above

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
4. What command is used to view table's structure?

A.  UPDATE
B.  SHOW
C.  SPOOL
D.  DESCRIBE

Answer: D

#P1
##MEDIUM
###BC
5. Which of the following statement refers to both table and index?

A.  A table and an index cannot be the same name in a schemA. 
B.  A table and an index can have the same name in a schemA. 
C.  Neither A nor B
D.  None of the above

Answer: B

#P1
##COMPLEX
###BC
6. Which of the following query used to create a table with no rows?

A.  CREATE TABLE stu AS SELECT 0 from students;
B.  CREATE TABLE stu AS SELECT * from students where 1=1;
C.  CREATE TABLE stu AS SELECT * from students where 1=0;
D.  CREATE TABLE stu AS SELECT 0 from students;

Answer: C

#P1
##MEDIUM
###BC
7. Which of the following query is used to add a column to an existing table?

A.  ALTER TABLE table_name add column (place varchar2(20));
B.  ALTER TABLE table_name add place varchar2(20);
C.  ALTER TABLE table_name add column (place);
D.  ALTER TABLE table_name add (place varchar2(20));

Answer: D
Explanation: ALTER TABLE command is used to add a new column to a table. New column should define by a column name and datatype. 

#P1
##MEDIUM
###BC
8. Which of the following is valid query to delete the column from the table ?

A. ALTER TABLE table_name DROP (place varchar2(20));
B. ALTER TABLE table table_name DROP COLUMN (place);
C. ALTER TABLE table table_name DROP COLUMN (place varchar2(20));
D. ALTER TABLE table_name MODIFY (place varchar2(20));

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
9. Let us consider the following schema below:

STUDENTS(sub_code, dep_name, location_id, city);

Which of the following code snippet will modify the STUDENTS table and add an address column with the data type VARCHAR2(100)?

A. ALTER TABLE students ADD COLUMN (address varchar2(100));
B. ALTER TABLE students ADD (address varchar2(100));
C. MODIFY TABLE students ADD COLUMN (address varchar2(100));
D. None of the above.

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
10. Which of the following code snippet will delete a view named marks_maths?

A. DELETE VIEW marks_maths;
B. DELETE marks_maths;
C. DROP VIEW ew marks_maths;
D. DROP marks_maths;

Answer: C
Explanation: DROP VIEW command is used to remove the column marks_maths in the  table.

#P1
##EASY
###BC
11. How many ways to apply constraint in SQL?

A. 5
B. 6
C. 2
D. 3

Answer: C
Explanation: SQL constraints can be applied in two ways - Table Level Constraint and Column Level Constraint.

#P1
##EASY
###BC
12. NULL refers to

A. -1
B. 1
C. Empty
D. 0

Answer: C
Explanation: NULL refers to empty only not even a zero.

#P1
##MEDIUM
###BC
13. _______ is acheived by using a foreign key?

A. Domain Integrity
B. User-defined Integrity
C. Entity Integrity
D. Referential Integrity

Answer: D
Explanation: Referential integrity means relationship between the tables. In each table must have a primary key in a database. In other words, the condition of a set of tables in which all references to another table from one table are valid. 

#P1
##MEDIUM
###BC
14. Which SQL constraint must be used in order to add a value to a column that has not had one added explicitly?

A. DEFAULT
B. UNIQUE
C. CHECK
D. NOT NULL

Answer: DEFAULT
Explanation: DEFAULT is a used to set a default value for a column.

#P1
##COMPLEX
###BC
15. Where are constraints stored?

A.  In the info table
B.  In data dictionary
C.  In a table
D.  None of the above

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
16. Rows of a relation refers to

A. Entity
B. Tuple
C. Degree
D. None of the above

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
17.Which of the following is used to identify the a tuple ?

A.  Attribute
B.  Schema
C.  Domain
D.  Super key

Answer: D


#P1
##MEDIUM
###BC
18.Which of the following commands is used to delete a trigger in sql ?

A.  Delete
B.  Drop
C.  Alter
D.  None of the above.

Answer: B
Explanation: DROP command is used to delete a trigger in sql.

#P1
##MEDIUM
###TF
19.State True or False:  SHOW TRIGGERS lists the triggers currently defined for tables in a database.

A. TRUE
B. FALSE

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###TF
20.State True or False:  Candidate key can be a single column or combination of more than one column.

A. TRUE
B. FALSE

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
21.Which of the following is valid SQL for an index?

A. 	CHANGE INDEX...;
B. 	CREATE INDEX...;
C. 	ADD INDEX...;
D. 	REMOVE INDEX...;

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
22.What has to be enclosed in double quotes?

A.  Column Alias
B.  Dates
C.  Strings
D.  All of the above

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
23. Which among the following one or more attributes taken collectively to uniquly identify a record ?

A.  Sub key
B.  Common key
C.  Super key
D.  Candidate key

Answer: C

#P1
##MEDIUM
###BC
24. A top to bottom relationship in a database refer as 

A.  Network schema
B.  Hierarchical schema
C.  Relational schema
D.  All of the above

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
25. Which of the following constraint is not a need for uniqueness?

A.  Primary key
B.  Foreign key
C.  Unique
D.  None of the above.

Answer: B.  Foreign key

#P1
##MEDIUM
###BC
26. Which of the following statements are correct one.

A.  CHECK constraints enforce domain integrity
B.  In a UNIQUE constraint, no two rows in the table can have the same value for the columns
C.  UNIQUE constraints enforce the uniqueness of the values in a set of columns
D.  All of the mentioned

Answer: D

#P1
##MEDIUM
###TF
27. TRUNCATE is the DDL statement whereas DELETE is a DML statement.

A. TRUE
B. FALSE

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
28. Which one is faster to delete a table?

A.  Truncate
B.  Delete
C.  Remove
D.  None of the above

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
29. Truncate statement locks whole Table or a single Row at a time?

A.  Both
B.  Only Row
C.  Table
D.  None of the above

Answer: C

#P1
##COMPLEX
###BC
30. What is true about truncate with Foreign key?

A.  It will delete the rows from both the tables (child as well as parent)
B.  It will not delete even if CASCADE ON DELETE option is given with parent table
C.  It will delete even if CASCADE ON DELETE option is given with parent table
D.  All are true

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
31.How many Primary keys that a table have in SQL?

A.  Depends on DBA
B.  Only 1
C.  Only 2
D.  Depends on no of Columns

Answer: B
Explanation: The fields that uniquely identify the each entry in a database can be used as the primary key alone or in combination.It cannot be empty or null.Although a table may contain multiple columns, there can only be one primary key per table.





