#P1
##EASY
###BC
1. SELECT INTO statement-

A.Select the content from a table
B.Rename the content in a table
C.Copy the content from one table into another existing table
D.None of the above

Answer: C.

Explanation:SELECT INTO statement copy the content from one table into another existin

#P1
##EASY
###BC
2. In order to assign a random name to a column or table, which SQL SELECT Clause is used?

A.FROM
B.WHERE
C.HAVING
D.AS

Answer: D

Explanation:In order to assign a random name to a column or table, SQL SELECT AS Clause is used.

#P1
##EASY
###BC
3. What does the SELECT Statement do?

A.Data is read from the SQL database by this statement and displayed to the database user.
B.The stored data in the SQL database is changed or modified by this SQL statement.
C.By deleting the stored data, this SQL statement deletes the database.
D.A new table in SQL is created using this SQL statement.

Answer: A
Explanation:Using SELECT Statement, Data is read from the SQL database and displayed to the database user.

#P1
##MEDIUM
###BC
4.When SELECT statements used to create Views contain ______________ clauses, the views cannot be Updated.

A.JOIN
B.HAVING
C.GROUP BY
D.All of the above
Answer: D
Explanation:When SELECT statements used to create Views contain JOIN, HAVING, or GROUP BY clauses, the views cannot be updateD.

#P1
##EASY
###BC
5.With SQL, how do you select all the records from a table named “Persons” where the value of the column “FirstName” ends with an “a”?
A. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='a'
B. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName LIKE 'a%'
C. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName LIKE '%a'
D. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='%a%'

Answer: C
Explanation: The SQL LIKE clause is used to compare a value to similar values using wildcard operators.

#P1
##EASY
###BC
6.SQL query to find all the cities whose humidity is 95.
a) SELECT city WHERE humidity = 95
b) SELECT city FROM weather WHERE humidity = 95
c) SELECT humidity = 89 FROM weather
d) SELECT city FROM weather

Answer: B
Explanation: The SQL WHERE clause is used to filter the results and apply conditions in a SELECT, INSERT, UPDATE, or DELETE statement.

#P1
##EASY
###BC
7.Which of the following clause is evaluated in the last by database server?
A.	SELECT
B.	WHERE
C.	FROM
D.	None of the mentioned

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
8.What will be the output of the following SQL statement?
SELECT * FROM person;
A.	Show all rows and columns of table “person”
B.	Show all rows of table “person”
C.	Show all columns of table “person”
D.	None of the mentioned

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
9.What will be the output of the following SQL statement?
SELECT person_id, Fname, lname
FROM person;
A.	Show only columns (person_id, Fname, lname) and all rows related to these columns
B.	Show all rows of table
C.	Show all columns except (person_id, Fname, lname)	
D.  None of the options
Answer: A

#P1
##EASY
###BC
10. Find the error in the following SQL statement?
SELECT *;
A.	Missing ORDER By clause
B.	Missing FROM clause
C.	Missing WHERE clause
D.	None of the mentioned

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
11.What will be the output of the following SQL statement?
SELECT  * FROM person WHERE person_id=1;
A.	Show all columns but only those rows which belongs to person_id=1
B.	Show all columns and rows
C.	Shows only columns person_id
D.	None of the mentioned

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
12.Which among the following can also be included with “SELECT” clause while writing query in sql?
A.	Literals
B.	Expressions
C.	User defined functions
D.	All of the mentioned

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
13.Which clause is associated with data projection?
    A.Select col1 [, col2] ...
    B.Having having_condition
    C.From table_ref
    D.None of these
Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
14.Which clause is associated with filtering records before grouping?

A.Having having_condition
B.Where where_condition
C.Limit limit_condition
D.None of these

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
15. Which clause is associated with filtering records after grouping?

A.Having having_condition
B.Where where_condition
C.Limit limit_condition
D.None of these

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
16.In a SELECT statement querying a single table, according to the SQL-92 standard the Asterisk(*) means that

A.All records meeting the full criteria are to be returned
B.All columns of the table are to be returned
C.All records with even partial criteria met are to be returned
D.None of the above

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
17.Which of the SQL Statements is correct syntax for SELECT Command?

A.SELECT Username, Password FROM Users
B.SELECT Username AND Password FROM Users
C.SELECT Username, Password WHERE Username = "User1"
D.None of the above

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
18.A Subquery in an SELECT statement is enclosed in:

A.CAPITAL LETTERS
B.Square Brackets[]
C.Parenthesis ()
D.CURLY BRACES{}

Answer:C
Explanation:Unless there are many columns in the main query so that the subquery can compare its selected columns, a subquery can only have one column in the SELECT clause.

#P1
##EASY
###BC
19.When two or more _______ statements are used, the UNION operator merges the results.

A.INSERT
B.UPDATE
C.DELETE
D.SELECT

Answer:D

Explanation:With the Union operator, you may aggregate the output of two or more queries into a single result set that contains every row that was returned by every Union-related query. 
In layman's terms, it combines the duplicate rows from two or more row sets.

#P1
##MEDIUM
###BC
20. Following the completion of a transaction, it must be executed to save all the operations performed in the transaction. Here we are talking about which command?

A.REVOKE
B.COMMIT
C.ROLLBACK
D.SAVE

Answer:B
Explanation:Following the completion of a transaction, the COMMIT command must be executed to save all the operations performed in the transaction.

#P1
##MEDIUM
###BC
21.Table Employee has 10 Records. It has a non - NULL SALARY column which is also UNIQUE. The SQL statement 
SELECT COUNT(*) FROM Employee WHERE SALARY > ANY (SELECT SALARY FROM EMPLOYEE); 
Prints

A.10
B.5
C.9
D.0

Answer:C
Explanation:Each non-NULL value in the SALARY column of the employee table's 10 records is distinct, i.e. different. 
As a result, out of those ten records, one must be a minimum and cannot exceed any of the nine values in the pay column. 
So, nine times will the condition WHERE SALARY > ANY (SELECT SALARY FROM employee) be true. The COUNT(*) returns 9.

#P1
##EASY
###BC
22.Which of the following query finds the names of the sailors who have reserved atleast one boat?

A.SELECT DISTINCT s.name FROM sailors , reserves WHERE s.sid = r.sid;
B.SELECT s.sname FROM sailors s ,reservers r WHERE s.sid = r.sid;
C.SELECT DISTINCT s.name FROM sailors s, reserves r WHERE s.sid = r.sid;
D.None of these

Answer: C

Explanation: DISTINCT keyword gives the unique record.

#P1
##MEDIUM
###BC

23.Table A:
Id   Name    Age
----------------
12   Arun    60
15   Shreya  24
99   Rohit   11

Table B:
Id   Name   Age
----------------
15   Shreya  24
25   Hari    40
98   Rohit   20
99   Rohit   11

Table C:
Id   Phone  Area
-----------------
10   2200   02  
99   2100   01

Consider the above tables A, B and C. How many tuples does the result of the following SQL query contains?
SELECT A.id 
FROM   A 
WHERE  A.age > ALL (SELECT B.age   FROM   B 
                    WHERE  B.name = "arun")
A.	4
B.	3
C.	0
D.	1

Answer: B

#P1
##COMPLEX
###BC
24. Consider a database table T containing two columns X and Y each of type integer. 
After the creation of the table, one record (X=1, Y=1) is inserted in the table. 
Let MX and MY denote the respective maximum values of X and Y among all records in the table at any point in time. 
Using MX and MY, new records are inserted in the table 128 times with X and Y values being MX+1, 2*MY+1 respectively. 
It may be noted that each time after the insertion, values of MX and MY change. 
What will be the output of the following SQL query after the steps mentioned above are carried out?

SELECT Y FROM T WHERE X=7;
A.	127
B.	255
C.	129
D.	257

Answer: A

#P1
##COMPLEX
###BC
25. A relational schema for a train reservation database is given below. Passenger (pid, pname, age) Reservation (pid, class, tid)

Table: Passenger 
pid   pname   age
-----------------
 0    Sachin   65
 1    Rahul    66
 2    Sourav   67
 3    Anil     69

Table : Reservation
pid  class  tid
---------------
 0    AC   8200
 1    AC   8201
 2    SC   8201
 5    AC   8203
 1    SC   8204
 3    AC   8202
 
What pids are returned by the following SQL query for the above instance of the tables?
SELECT pid
FROM Reservation
WHERE class=‘AC’ AND
    EXISTS (SELECT *
       FROM Passenger
       WHERE age > 65 AND
       Passenger.pid = Reservation.pid)
A.	1, 0
B.	1, 2
C.	1, 3
D.	1, 5

Answer: C

#P1
##COMPLEX
###BC
26. Consider the table employee(empId, name, department, salary) and the two queries Q1 ,Q2 below. 
Assuming that department 5 has more than one employee, and we want to find the employees who get higher salary than anyone in the department 5, which one of the statements is TRUE for any arbitrary employee table?

Q1 : Select e.empId
     From employee e
     Where not exists
        (Select * From employee s where s.department = “5” and 
                                        s.salary >=e.salary)
Q2 : Select e.empId
     From employee e
     Where e.salary > Any
    (Select distinct salary From employee s Where s.department = “5”)
    
A.	Q1 is the correct query
B.	Q2 is the correct query
C.	Both Q1 and Q2 produce the same answer
D.	Neither Q1 nor Q2 is the correct query

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
27. Given the following statements:

    S1: A foreign key declaration can always 
        be replaced by an equivalent check
        assertion in SQL.
    S2: Given the table R(a,b,c) where a and
        b together form the primary key, the 
        following is a valid table definition.
        CREATE TABLE S (
            a INTEGER,
            d INTEGER,
            e INTEGER,
            PRIMARY KEY (d),
            FOREIGN KEY (a) references R) 
Which one of the following statements is CORRECT?
A.	S1 is TRUE and S2 is FALSE
B.	Both S1 and S2 are TRUE
C.	S1 is FALSE and S2 is TRUE
D.	Both S1 and S2 are FALSE

Answer: D

#P1
##COMPLEX
###BC
28. Given the following schema:

     employees(emp-id, first-name, last-name, hire-date, dept-id, salary)
     departments(dept-id, dept-name, manager-id, location-id) 

You want to display the last name and hire date of all latest hires in their respective departments in the location ID 1700. You issue the following query:

SELECT last-name, hire-date
FROM employees
WHERE (dept-id, hire-date) IN
(SELECT dept-id, MAX(hire-date)
FROM employees JOIN departments USING(dept-id)
WHERE location-id = 1700
GROUP BY dept-id); 

What is the outcome?
A.	It executes but does not give the correct result
B.	It executes and gives the correct result
C.	Generates an error because of pairwise comparison
D.	It generates an error because the GROUP BY clause cannot be used with table joins in a subquery

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
29. Given a data set of  x values [-8, 1, 0, -2, -3, 7, 5, 4, -6, 6, -9, 10, -4, -10, 3]
With a result set [1,2,3,4,5]
Choose the select statement that best represents the query.

    A.Select * from data;
    B.Select * from data where x>0 and x<6;
    C.Select * from data where x between 0 and 10;
    D.None of these

Answer:B

#P1
##COMPLEX
###BC

30. Given a data set of  x values [-8, 1, 0, -2, -3, 7, 5, 4, -6, 6, -9, 10, -4, -10, 3]
With a result set [-10, -9, -8, -6, -3, -2]
Choose the select statement that best represents the query.

    A.Select * from data;
    B.Select * from data where x>-10 and x<0;
    C.Select * from data where x between 0 and -10 order by x;
    D.None of these

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
31. Given a data set ['Domino', 'Thomas', 'Crystal', 'John', 'Allison']
When selected name from data set with LIKE '%om%' condition which will be correct result set?

    A.['Domino', 'Thomas']
    B.['Thomas', 'John', 'Allison']
    C.['Domino', 'Thomas', 'John', 'Allison']
    D.None of these

Answer:A


#P1
##COMPLEX
###BC
32. Debug the SQL query?

SELECT Id, name, YEAR(BillingDate) AS Year
FROM Records
WHERE Year >= 2010

A.WHERE Year(BillingDate) >= 2010;
B.WHERE (BillingDate)Year >= 2010;
C.WHERE Year >= 2010
D.None of the above.

Answer:A
Explanation:The expression BillingYear in the WHERE clause is invaliD. Even though it is defined as an alias in the SELECT phrase,
 which appears before the WHERE phrase, the logical processing order of the phrases of the statement is different from the written order.

#P1
##COMPLEX
###BC
33. Write a SQL query to find salespeople who receive commissions between 0.12 and 0.14 (begin and end values are included). Return salesman_id, name, city, and commission.

|Sales|

| salesman_id | name           | city       | commission |
| ----------- | -------------- | ---------- | ---------- |
| 5001        | James Goosling | Chennai    | 0.15       |
| 5002        | Andrews        | Pallavaram | 0.13       |
| 5005        | Pit Bull       | London     | 0.11       |
| 5006        | Mc Donalds     | Porur      | 0.14       |
| 5007        | Paul Walker    | Rome       | 0.13       |
| 5003        | Lakshaya       | Saints Row | 0.12       |

A.
SELECT *
FROM Sales
WHERE commission = 0.12 AND 0.14;

B.
SELECT *
FROM Sales;

C.
SELECT *
FROM Sales
WHERE commission LIKE 0.12 AND 0.14;

D.
SELECT *
FROM Sales
WHERE commission BETWEEN 0.12 AND 0.14;

Answer: D


#P1
##MEDIUM
###BC
34. Which is the correct syntax for UNION Operator?

A.
SELECT column_name(s) TABLE table_name1
UNION
SELECT column_name(s) TABLE table_name2

B.
SELECT column_name(s) FROM table_name1
UNION
SELECT column_name(s) FROM table_name2

C.
SELECT column_name(s) FROM table_name1 UNION table_name2

D.
SELECT column_name(s) table_name1 UNION table_name2

Answer: B
Explanation:SELECT column_name(s) FROM table_name1 UNION SELECT column_name(s) FROM table_name2 correct syntax for applying UNION operator.

#P1
##MEDIUM
###BC
35. Predict the output for the given query.

| ID  | NAME      | AGE | ADDRESS        | SALARY |
| --- | --------- | --- | -------------- | ------ |
| 1   | Ramesh    | 43  | Chennai        | 25000  |
| 2   | Lokesh    | 25  | Delhi          | 15000  |
| 3   | Renuka    | 23  | Kota           | 20000  |
| 4   | Chaitanya | 25  | Mumbai         | 65000  |
| 5   | Harish    | 27  | Karnataka      | 85000  |
| 6   | Keerthana | 22  | Madhya Pradesh | 45000  |
| 7   | Manju     | 24  | Kerala         | 10000  |

SELECT * FROM CUSTOMERS
ORDER BY NAME;

A. Displays everything in CUSTOMERS table in an ascending order by NAME 
B. No Output
C. Displays everything in CUSTOMERS table
D. Displays name from CUSTOMERS.

Answer:A
Explanation: Whichever column you are using to sort that column should be in the column-list.

#P1
##EASY
###BC
36. Table – Worker

| WORKER_ID | FIRST_NAME | LAST_NAME | SALARY | JOINING_DATE        | DEPARTMENT |
| --------- | ---------- | --------- | ------ | ------------------- | ---------- |
| 001       | Monika     | Arora     | 100000 | 2014-02-20 09:00:00 | HR         |
| 002       | Niharika   | Verma     | 80000  | 2014-06-11 09:00:00 | Admin      |
| 003       | Vishal     | Singhal   | 300000 | 2014-02-20 09:00:00 | HR         |
| 004       | Amitabh    | Singh     | 500000 | 2014-02-20 09:00:00 | Admin      |
| 005       | Vivek      | Bhati     | 500000 | 2014-06-11 09:00:00 | Admin      |
| 006       | Vipul      | Diwan     | 200000 | 2014-06-11 09:00:00 | Account    |
| 007       | Satish     | Kumar     | 75000  | 2014-01-20 09:00:00 | Account    |
| 008       | Gopika     | Chauhan   | 90000  | 2014-04-11 09:00:00 | Admin      |

What is the way for fetching the unique values of DEPARTMENT from Worker table and printing its length.

A. Select distinct length(DEPARTMENT);
B. Select UNIQUE DEPARTMENT from Worker;
C. Select distinct length(DEPARTMENT) from Worker;
D. Select DEPARTMENT from Worker;

Answer:C

#P1
##MEDIUM
###BC
37.Table – Worker

| WORKER_ID | FIRST_NAME | LAST_NAME | SALARY | JOINING_DATE        | DEPARTMENT |
| --------- | ---------- | --------- | ------ | ------------------- | ---------- |
| 001       | Monika     | Arora     | 100000 | 2014-02-20 09:00:00 | HR         |
| 002       | Niharika   | Verma     | 80000  | 2014-06-11 09:00:00 | Admin      |
| 003       | Vishal     | Singhal   | 300000 | 2014-02-20 09:00:00 | HR         |
| 004       | Amitabh    | Singh     | 500000 | 2014-02-20 09:00:00 | Admin      |
| 005       | Vivek      | Bhati     | 500000 | 2014-06-11 09:00:00 | Admin      |
| 006       | Vipul      | Diwan     | 200000 | 2014-06-11 09:00:00 | Account    |
| 007       | Satish     | Kumar     | 75000  | 2014-01-20 09:00:00 | Account    |
| 008       | Gopika     | Chauhan   | 90000  | 2014-04-11 09:00:00 | Admin      |

Write an SQL query to print all Worker details from the Worker table order by FIRST_NAME in Ascending order and DEPARTMENT in Descending order.

A. Select * from Worker order by DEPARTMENT desc;
B. Select * from Worker order by FIRST_NAME asc,DEPARTMENT asc;
C. Select * from Worker;
D. Select * from Worker order by FIRST_NAME asc,DEPARTMENT desc;

Answer: D

#P1
##MEDIUM
###BC
38. Assume a table Records which holds the billing record for the past 2 decades, 
Find the missing query to fetch the record from 2010.

SELECT Id, name, YEAR(BillingDate) AS Year
FROM Records __________;

A. WHERE Year(BillingDate) >= 2010;
B. WHERE Year >= 2010;
C. Year > 2010;
D. No Querry requireD.

Answer:A.
Explanation: The expression BillingYear in the WHERE clause is invaliD. Even though it is defined as an alias in the SELECT phrase, which appears before the WHERE phrase, the logical processing order of the phrases of the statement is different from the written order.

#P1
##MEDIUM
###BC
39. Given the following tables

Table 1: worker

| Id  | name             |
| --- | ---------------- |
| 1   | Guillermo Sparks |
| 2   | Gene Roberts     |
| 3   | Ally Jones       |
| 4   | Bryant Summers   |
| 5   | Candice Green    |

Table 2: departments

| id  | name      | manager_id |
| --- | --------- | ---------- |
| 1   | Financial | 3          |
| 2   | Strategy  | 5          |
| 3   | IT        | 1          |
| 4   | Marketing | NULL       |

What will be the result of the query below?

SELECT name
FROM worker
WHERE id NOT IN (SELECT manager_id FROM departments)

A.

| name             |
| ---------------- |
| Guillermo Sparks |
| Gene Roberts     |
| Ally Jones       |
| Bryant Summers   |
| Candice Green    |

B.

| name           |
| -------------- |
| Gene Roberts   |
| Bryant Summers |

C.

| name      |
| --------- |
| Financial |
| Strategy  |
| IT        |
| Marketing |

D.

| id  | name      | manager_id |
| --- | --------- | ---------- |
| 1   | Financial | 3          |
| 2   | Strategy  | 5          |
| 3   | IT        | 1          |
| 4   | Marketing | NULL       |

Answer: B

#P1
##COMPLEX
###BC
40. How to select UNIQUE records from a table using a SQL Query?

Table: Employees

| EMPLOYEE_ID | NAME     | SALARY |
| ----------- | -------- | ------ |
| 100         | Jennifer | 4400   |
| 100         | Jennifer | 4400   |
| 101         | Michael  | 13000  |
| 101         | Michael  | 13000  |
| 101         | Michael  | 13000  |
| 102         | Pat      | 6000   |
| 102         | Pat      | 6000   |
| 103         | Den      | 11000  |

A.

SELECT EMPLOYEE_ID,
NAME,
SALARY
FROM EMPLOYEE;

B.

SELECT EMPLOYEE_ID,
NAME,
SALARY
FROM EMPLOYEE
GROUP BY SALARY;

C.

SELECT EMPLOYEE_ID,
NAME,
SALARY
FROM EMPLOYEE
GROUP BY EMPLOYEE_ID, NAME, SALARY;

D.

SELECT EMPLOYEE_ID,
NAME,
SALARY
FROM EMPLOYEE
GROUP BY EMPLOYEE_ID;

Answer: C

#P1
##MEDIUM
###BC
41)Assume a table Student with column First_Name, now Write a Query in SQL to show the first 5 characters of the string.

A.
SELECT SUBSTRING(First_Name, 1, 5) from Student;

B.
SELECT SUBSTRING(Column_Name, 1, N) from Student;

C.
SELECT First_Name like 'N%' from Table_Name;

D.
SELECT SUBSTRING(Column_Name, 1, N) from Table_Name;

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC

42.Table A:
Id   Name    Age
----------------
12   Arun    60
15   Shreya  24
99   Rohit   11

Table B:
Id   Name   Age
----------------
15   Shreya  24
25   Hari    40
98   Rohit   20
99   Rohit   11

Table C:
Id   Phone  Area
-----------------
10   2200   02  
99   2100   01

Consider the above tables A, B and C. How many tuples does the result of the following SQL query contains?
SELECT A.id 
FROM   A 
WHERE  A.age > ALL (SELECT B.age   FROM   B 
                    WHERE  B.name = "arun")
A.	4
B.	3
C.	0
D.	1

Answer: B

#P1
##COMPLEX
###BC
43. Consider a database table T containing two columns X and Y each of type integer. 
After the creation of the table, one record (X=1, Y=1) is inserted in the table. 
Let MX and MY denote the respective maximum values of X and Y among all records in the table at any point in time. 
Using MX and MY, new records are inserted in the table 128 times with X and Y values being MX+1, 2*MY+1 respectively. 
It may be noted that each time after the insertion, values of MX and MY change. 
What will be the output of the following SQL query after the steps mentioned above are carried out?

SELECT Y FROM T WHERE X=7;
A.	127
B.	255
C.	129
D.	257

Answer: A

#P1
##COMPLEX
###BC
44. A relational schema for a train reservation database is given below. Passenger (pid, pname, age) Reservation (pid, class, tid)

Table: Passenger 
pid   pname   age
-----------------
 0    Sachin   65
 1    Rahul    66
 2    Sourav   67
 3    Anil     69

Table : Reservation
pid  class  tid
---------------
 0    AC   8200
 1    AC   8201
 2    SC   8201
 5    AC   8203
 1    SC   8204
 3    AC   8202
 
What pids are returned by the following SQL query for the above instance of the tables?
SELECT pid
FROM Reservation
WHERE class=‘AC’ AND
    EXISTS (SELECT *
       FROM Passenger
       WHERE age > 65 AND
       Passenger.pid = Reservation.pid)
A.	1, 0
B.	1, 2
C.	1, 3
D.	1, 5

Answer: C

#P1
##COMPLEX
###BC
45. Consider the table employee(empId, name, department, salary) and the two queries Q1 ,Q2 below. 
Assuming that department 5 has more than one employee, and we want to find the employees who get higher salary than anyone in the department 5, which one of the statements is TRUE for any arbitrary employee table?

Q1 : Select e.empId
     From employee e
     Where not exists
        (Select * From employee s where s.department = “5” and 
                                        s.salary >=e.salary)
Q2 : Select e.empId
     From employee e
     Where e.salary > Any
    (Select distinct salary From employee s Where s.department = “5”)
    
A.	Q1 is the correct query
B.	Q2 is the correct query
C.	Both Q1 and Q2 produce the same answer
D.	Neither Q1 nor Q2 is the correct query

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
46. Given the following statements:

    S1: A foreign key declaration can always 
        be replaced by an equivalent check
        assertion in SQL.
    S2: Given the table R(a,b,c) where a and
        b together form the primary key, the 
        following is a valid table definition.
        CREATE TABLE S (
            a INTEGER,
            d INTEGER,
            e INTEGER,
            PRIMARY KEY (d),
            FOREIGN KEY (a) references R) 
Which one of the following statements is CORRECT?
A.	S1 is TRUE and S2 is FALSE
B.	Both S1 and S2 are TRUE
C.	S1 is FALSE and S2 is TRUE
D.	Both S1 and S2 are FALSE

Answer: D

#P1
##COMPLEX
###BC
47. Given the following schema:

     employees(emp-id, first-name, last-name, hire-date, dept-id, salary)
     departments(dept-id, dept-name, manager-id, location-id) 

You want to display the last name and hire date of all latest hires in their respective departments in the location ID 1700. You issue the following query:

SELECT last-name, hire-date
FROM employees
WHERE (dept-id, hire-date) IN
(SELECT dept-id, MAX(hire-date)
FROM employees JOIN departments USING(dept-id)
WHERE location-id = 1700
GROUP BY dept-id); 

What is the outcome?
A.	It executes but does not give the correct result
B.	It executes and gives the correct result
C.	Generates an error because of pairwise comparison
D.	It generates an error because the GROUP BY clause cannot be used with table joins in a subquery

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
48. Given a data set of  x values [-8, 1, 0, -2, -3, 7, 5, 4, -6, 6, -9, 10, -4, -10, 3]
With a result set [1,2,3,4,5]
Choose the select statement that best represents the query.

    A.Select * from data;
    B.Select * from data where x>0 and x<6;
    C.Select * from data where x between 0 and 10;
    D.None of these

Answer:B

#P1
##COMPLEX
###BC
49. Given a data set of  x values [-8, 1, 0, -2, -3, 7, 5, 4, -6, 6, -9, 10, -4, -10, 3]
With a result set [-10, -9, -8, -6, -3, -2]
Choose the select statement that best represents the query.

    A.Select * from data;
    B.Select * from data where x>-10 and x<0;
    C.Select * from data where x between 0 and -10 order by x;
    D.None of these

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
50. Given a data set ['Domino', 'Thomas', 'Crystal', 'John', 'Allison']
When selected name from data set with LIKE '%om%' condition which will be correct result set?

    A.['Domino', 'Thomas']
    B.['Thomas', 'John', 'Allison']
    C.['Domino', 'Thomas', 'John', 'Allison']
    D.None of these

Answer:A


#P1
##COMPLEX
###BC
51. Debug the SQL query?

SELECT Id, name, YEAR(BillingDate) AS Year
FROM Records
WHERE Year >= 2010

A.WHERE Year(BillingDate) >= 2010;
B.WHERE (BillingDate)Year >= 2010;
C.WHERE Year >= 2010
D.None of the above.

Answer:A
Explanation:The expression BillingYear in the WHERE clause is invaliD. Even though it is defined as an alias in the SELECT phrase,
 which appears before the WHERE phrase, the logical processing order of the phrases of the statement is different from the written order.


#P1
##COMPLEX
###BC
52. Write a SQL query to find salespeople who receive commissions between 0.12 and 0.14 (begin and end values are included). Return salesman_id, name, city, and commission.

|Sales|

| salesman_id | name           | city       | commission |
| ----------- | -------------- | ---------- | ---------- |
| 5001        | James Goosling | Chennai    | 0.15       |
| 5002        | Andrews        | Pallavaram | 0.13       |
| 5005        | Pit Bull       | London     | 0.11       |
| 5006        | Mc Donalds     | Porur      | 0.14       |
| 5007        | Paul Walker    | Rome       | 0.13       |
| 5003        | Lakshaya       | Saints Row | 0.12       |

A.
SELECT *
FROM Sales
WHERE commission = 0.12 AND 0.14;

B.
SELECT *
FROM Sales;

C.
SELECT *
FROM Sales
WHERE commission LIKE 0.12 AND 0.14;

D.
SELECT *
FROM Sales
WHERE commission BETWEEN 0.12 AND 0.14;

Answer: D


#P1
##MEDIUM
###BC
53. Which is the correct syntax for UNION Operator?

A.
SELECT column_name(s) TABLE table_name1
UNION
SELECT column_name(s) TABLE table_name2

B.
SELECT column_name(s) FROM table_name1
UNION
SELECT column_name(s) FROM table_name2

C.
SELECT column_name(s) FROM table_name1 UNION table_name2

D.
SELECT column_name(s) table_name1 UNION table_name2

Answer: B
Explanation:SELECT column_name(s) FROM table_name1 UNION SELECT column_name(s) FROM table_name2 correct syntax for applying UNION operator.

#P1
##MEDIUM
###BC
54. Predict the output for the given query.

| ID  | NAME      | AGE | ADDRESS        | SALARY |
| --- | --------- | --- | -------------- | ------ |
| 1   | Ramesh    | 43  | Chennai        | 25000  |
| 2   | Lokesh    | 25  | Delhi          | 15000  |
| 3   | Renuka    | 23  | Kota           | 20000  |
| 4   | Chaitanya | 25  | Mumbai         | 65000  |
| 5   | Harish    | 27  | Karnataka      | 85000  |
| 6   | Keerthana | 22  | Madhya Pradesh | 45000  |
| 7   | Manju     | 24  | Kerala         | 10000  |

SELECT * FROM CUSTOMERS
ORDER BY NAME;

A. Displays everything in CUSTOMERS table in an ascending order by NAME 
B. No Output
C. Displays everything in CUSTOMERS table
D. Displays name from CUSTOMERS.

Answer:A
Explanation: Whichever column you are using to sort that column should be in the column-list.

#P1
##EASY
###BC
55. Table – Worker

| WORKER_ID | FIRST_NAME | LAST_NAME | SALARY | JOINING_DATE        | DEPARTMENT |
| --------- | ---------- | --------- | ------ | ------------------- | ---------- |
| 001       | Monika     | Arora     | 100000 | 2014-02-20 09:00:00 | HR         |
| 002       | Niharika   | Verma     | 80000  | 2014-06-11 09:00:00 | Admin      |
| 003       | Vishal     | Singhal   | 300000 | 2014-02-20 09:00:00 | HR         |
| 004       | Amitabh    | Singh     | 500000 | 2014-02-20 09:00:00 | Admin      |
| 005       | Vivek      | Bhati     | 500000 | 2014-06-11 09:00:00 | Admin      |
| 006       | Vipul      | Diwan     | 200000 | 2014-06-11 09:00:00 | Account    |
| 007       | Satish     | Kumar     | 75000  | 2014-01-20 09:00:00 | Account    |
| 008       | Gopika     | Chauhan   | 90000  | 2014-04-11 09:00:00 | Admin      |

What is the way for fetching the unique values of DEPARTMENT from Worker table and printing its length.

A. Select distinct length(DEPARTMENT);
B. Select UNIQUE DEPARTMENT from Worker;
C. Select distinct length(DEPARTMENT) from Worker;
D. Select DEPARTMENT from Worker;

Answer:C

#P1
##MEDIUM
###BC
56.Table – Worker

| WORKER_ID | FIRST_NAME | LAST_NAME | SALARY | JOINING_DATE        | DEPARTMENT |
| --------- | ---------- | --------- | ------ | ------------------- | ---------- |
| 001       | Monika     | Arora     | 100000 | 2014-02-20 09:00:00 | HR         |
| 002       | Niharika   | Verma     | 80000  | 2014-06-11 09:00:00 | Admin      |
| 003       | Vishal     | Singhal   | 300000 | 2014-02-20 09:00:00 | HR         |
| 004       | Amitabh    | Singh     | 500000 | 2014-02-20 09:00:00 | Admin      |
| 005       | Vivek      | Bhati     | 500000 | 2014-06-11 09:00:00 | Admin      |
| 006       | Vipul      | Diwan     | 200000 | 2014-06-11 09:00:00 | Account    |
| 007       | Satish     | Kumar     | 75000  | 2014-01-20 09:00:00 | Account    |
| 008       | Gopika     | Chauhan   | 90000  | 2014-04-11 09:00:00 | Admin      |

Write an SQL query to print all Worker details from the Worker table order by FIRST_NAME in Ascending order and DEPARTMENT in Descending order.

A. Select * from Worker order by DEPARTMENT desc;
B. Select * from Worker order by FIRST_NAME asc,DEPARTMENT asc;
C. Select * from Worker;
D. Select * from Worker order by FIRST_NAME asc,DEPARTMENT desc;

Answer: D

#P1
##MEDIUM
###BC
57. Assume a table Records which holds the billing record for the past 2 decades, 
Find the missing query to fetch the record from 2010.

SELECT Id, name, YEAR(BillingDate) AS Year
FROM Records __________;

A. WHERE Year(BillingDate) >= 2010;
B. WHERE Year >= 2010;
C. Year > 2010;
D. No Querry requireD.

Answer:A.
Explanation: The expression BillingYear in the WHERE clause is invaliD. Even though it is defined as an alias in the SELECT phrase, which appears before the WHERE phrase, the logical processing order of the phrases of the statement is different from the written order.

#P1
##MEDIUM
###BC
58. Given the following tables

Table 1: worker

| Id  | name             |
| --- | ---------------- |
| 1   | Guillermo Sparks |
| 2   | Gene Roberts     |
| 3   | Ally Jones       |
| 4   | Bryant Summers   |
| 5   | Candice Green    |

Table 2: departments

| id  | name      | manager_id |
| --- | --------- | ---------- |
| 1   | Financial | 3          |
| 2   | Strategy  | 5          |
| 3   | IT        | 1          |
| 4   | Marketing | NULL       |

What will be the result of the query below?

SELECT name
FROM worker
WHERE id NOT IN (SELECT manager_id FROM departments)

A.

| name             |
| ---------------- |
| Guillermo Sparks |
| Gene Roberts     |
| Ally Jones       |
| Bryant Summers   |
| Candice Green    |

B.

| name           |
| -------------- |
| Gene Roberts   |
| Bryant Summers |

C.

| name      |
| --------- |
| Financial |
| Strategy  |
| IT        |
| Marketing |

D.

| id  | name      | manager_id |
| --- | --------- | ---------- |
| 1   | Financial | 3          |
| 2   | Strategy  | 5          |
| 3   | IT        | 1          |
| 4   | Marketing | NULL       |

Answer: B

#P1
##COMPLEX
###BC
59. How to select UNIQUE records from a table using a SQL Query?

Table: Employees

| EMPLOYEE_ID | NAME     | SALARY |
| ----------- | -------- | ------ |
| 100         | Jennifer | 4400   |
| 100         | Jennifer | 4400   |
| 101         | Michael  | 13000  |
| 101         | Michael  | 13000  |
| 101         | Michael  | 13000  |
| 102         | Pat      | 6000   |
| 102         | Pat      | 6000   |
| 103         | Den      | 11000  |

A.

SELECT EMPLOYEE_ID,
NAME,
SALARY
FROM EMPLOYEE;

B.

SELECT EMPLOYEE_ID,
NAME,
SALARY
FROM EMPLOYEE
GROUP BY SALARY;

C.

SELECT EMPLOYEE_ID,
NAME,
SALARY
FROM EMPLOYEE
GROUP BY EMPLOYEE_ID, NAME, SALARY;

D.

SELECT EMPLOYEE_ID,
NAME,
SALARY
FROM EMPLOYEE
GROUP BY EMPLOYEE_ID;

Answer: C

#P1
##MEDIUM
###BC
60)Assume a table Student with column First_Name, now Write a Query in SQL to show the first 5 characters of the string.

A.
SELECT SUBSTRING(First_Name, 1, 5) from Student;

B.
SELECT SUBSTRING(Column_Name, 1, N) from Student;

C.
SELECT First_Name like 'N%' from Table_Name;

D.
SELECT SUBSTRING(Column_Name, 1, N) from Table_Name;

Answer: A


