##Java,Threads,Synchronization

#P1
##EASY
###TF

1.When synchronized keyword is used before the method, the method becomes thread safe.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###TF

2.All the methods by default is synchronized.

A.True
B.False

Answer:B

#P1
##EASY
###BC

3.Which method is used to move the current thread to the waiting state.

A.blocked()
B.running()
C.notify()
D.wait()

Answer:D

#P1
##EASY
###BC

4.Which method is used to wake a thread from waiting state?

A.wake()
B.notifyAll()
C.notify()
D.wait()

Answer:C

#P1
##EASY
###BC

5.Which method is used to wake all threads from waiting state?

A.wakeAll()
B.notifyAll()
C.notify()
D.yield()

Answer:B

#P1
##EASY
###BC

6.Which method is used to stop the cuurent thread that is executing and give the chance to other thread which is in the same priority?

A.wake()
B.notifyAll()
C.notify()
D.yield()

Answer:D

#P1
##EASY
###BC

7.Which method is used to pause the thread for require time?

A.sleep()
B.rest()
C.pause()
D.block()

Answer:A

#P1
##EASY
###BC

8.Which method is used for inter communication between the threads?

A.yield()
B.pause()
C.wait()
D.notify()

Answer:C
