
#P1
##EASY
####BC
1.What is the output of the following code?

a=50
type(a)

A.50
B.int
C.error
D.No output

Answer: D
Explanation: Because we didn't print the type of the variable.


#P1
##EASY
####TF
2.What is the output of the following code?

print( (1.1 + 2.2) == 3.3 )

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:(1.1 + 2.2) it is not equal to 3.3, it is 3.3000000000000003.Use the round() function to compare exact values.


#P1
##EASY
####BC
3.Please select the correct expression to reassign a global variable "x" to 20 inside a function fun1().

x = 50
def fun1():
  # your code to assign global x = 20
fun1()
print(x)

A.global x=20
B.global var x x=20
C.global x x=20
D.global.x=20

Answer:C
Explanation:global x x=20 is the correct answer,because other declarations are not the correct syntax for global variable declarations.


#P2
##EASY
####TF
4.State True/False:"We can convert complex numbers to any other number type".

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:We can't convert complex numbers to any other number type as python will give you TypeError.This function converts other numeric values into floating values.


#P2
##EASY
####BC
5.What is the output of the following program?

print(type(0xFF))

A.number
B.hexint
C.hex
D.int

Answer:D
Explanation:We can represent an integer in binary,octal and hexadecimal formats.
0b or 0B for Binary and base is 2
0o or 0O for Octal and base is 8
0x or 0X for Hexadecimal and base is 16


#P1
##EASY
####BC
6.Predict the output of the following code.

a=0b101
print(b)
print(type(b))

A.0b101,int
B.8,int
C.0b101,binary
D.Both A and C

Answer:B
Explanation
Integers can be binary, octal, and hexadecimal values.


#P2
##EASY
####BC
7.In Python 3, what is the output of type(range(5))? (What data type it will return).

A.int
B.list
C.range
D.None

Answer:C
Explanation:In python 3, the range() function returns range object,not list.


#P2
##EASY
####BC
8.How will you convert float value 12.6 to integer value?

A.Int()
B.integer()
C.int()
D.None of the above

Answer:C
Explanation:Float value can be converted to an integer value by calling int() funtion.


#P1
##MEDIUM
####BC
9.What is the output of the following code?

a = 7
b = -8
x = complex(a,b)
print(x)
print(x.real)
print(x.imag)

A.7-8 7.8 -8j
B.(7-8j) 7.0 -8.0
C.7-8j 7.0 -8.j
D.None

Answer: C


#P1
##MEDIUM
####BC
10.What is the output of Following code snippet?

from numbers import Number
from decimal import Decimal
from fractions import Fraction
print(isinstance(2.0, Number))
print(isinstance(Decimal('2.0'), Number))
print(isinstance(Fraction(2, 1), Number))
print(isinstance("2", Number))

A.True False True True
B.True True True True
C.True False True False
D.True True True False

Answer:D


#P2
##EASY
####BC
11.What is the data type of print(type(0xFF))?

A.number
B.hexint
C.hex
D.int

Answer:D


#P2
##EASY
####TF
12.Is datatype is a classification or categorization of items?

A.true
B.False

Answer:A


#P1
##EASY
####BC
13.What is the output of the expression?
round(5.5676,2)?

A.5.5 
B.5.6
C.5.57
D.5.56

Answer:C
Explanation:The function round is used to round off the given decimal number to the specified decimal places. In this case the number should be rounded off to two decimal places. Hence the output will be 5.57.


#P2
##EASY
####BC
14.What is the output of the function shown below?
hex(15)

A.f
B.0xF
C.0Xf
D.0xf

Answer:D
Explanation:The function hex() is used to convert the given argument into its hexadecimal representation, in lower case. Hence the output of the function hex(15) is 0xf.


#P1
##EASY
####BC
15.How will you convert real numbers to complex numbers.

A.Complex()
B.num()
C.complex()
D.All of the above

Answer:C
Explanation:Numeric values can be converted into complex numbers with complex() function.

