Tuple



#P1
##EASY
###BC
1.Choose the correct way to access value 20 from the following tuple.

Tuple = ("Software",[10, 20, 30], (5, 15, 25))

A.Tuple[1:2][1]
B.Tuple1:2
C.Tuple[1:2][1]
D.Tuple[1][1]

Answer:C
Explanation:If we want to access the value 20 from tuple we can use slicing.



#P1
##EASY
###BC
2.What is the type of the following variable?

Tuple=("Engineer")
print(type(Tuple))

A.tuple
B.str
C.array
D.list

Answer:B
Explanation:To create a tuple with a single item, you need to add a comma after the item. Otherwise, Python will not recognize the variable as a tuple, and it will treat it as a string type.



#P2
##EASY
###TF
3.A Python tuple can also be created without using parentheses.

A.False
B.True

Answer:B
Explanation:A tuple can also be created without using parentheses. It is called tuple packing.


#P1
##EASY
###BC
4.What is the output of the following tuple operation

aTuple = (100, 200, 300, 400, 500)
aTuple.pop(2)
print(aTuple)

A.(100,200,400,500)
B.(100,300,400,500)
C.AttributeError
D.No output

Answer:C

Explanation:A tuple is immutable. Once a tuple is created, you cannot remove its items, but you can delete the tuple completely. If you try to remove the item from the tuple, you will receive an AttributeError: tuple object has no attribute pop.


#P1
##EASY
###BC
5.what is the Output of following code snippet?

data = (5, 10)
data[0] +=10

A.5,5,10
B.5
C.Type Error
D.Syntax Error

Answer:C
Explanation:TypeError âˆ’ 'tuple' object does not support item assignment because a tuple is immutable.


#P1
##EASY
###BC
6.Which of the following two Python codes will give same output?
(i) print(tupl[:-1])
(ii) print(tupl[0:5])
(iii) print(tupl[0:4])
(iv) print(tupl[-4:])

If tupl=(5,3,1,9,0) 

A.i, ii
B.ii, iv
C.i, iv
D.i, iii

Answer:D


#P1
##EASY
###BC
7.What is the output of following code snippet?

aTuple = (100, 200, 300, 400, 500)
aTuple[1] = 800
print(aTuple)

A.TypeError
B.Value Error
C.(100, 800, 200, 300, 400, 500)
D.(800, 100, 200, 300, 400, 500)

Answer:A


#P1
##EASY
###BC
8.What is the output of following code snippet?

aTuple = (100, 200, 300, 400, 500)
print(aTuple[-2])
print(aTuple[-4:-1])

A.IndexError: tuple index out of range
B.Value Error
C.400 , (200, 300, 400)
D.400

Answer:C


#P1
##EASY
###BC
9.What is the output of following code snippet?

aTuple = ("Mangoes")
print(type(aTuple))

A.list
B.tuple
C.array
D.str

Answer:D


#P1
##EASY
###BC
10.What will be the output of the following code?

Tuple1="yellow",20,"Red"
a,b,c=Tuple1
print(a)

A.('yellow',20,'red')
B.TypeError
C.yellow
D.No output

Answer:C
Explanation:The tuple unpacking is also possible.



#P1
##EASY
###BC
11.Predict the output of the code.

tuple1 = 25, 20, 15, 10, 5 
a, b, c, d, e = tuple1
print(b)

A.25
B.20
C.15
D.5

Answer:B
Explanation:In python, we can create a tuple without parentheses. Also tuple unpacking is possible.



#P1
##EASY
###BC
12.What is the type of the following code?

tuple1 = ("andro")
print(type(tuple1))

A.list
B.tuple
C.array
D.str

Answer:D
Explanation:The answer of above code is not tuple because in python if you have to create a tuple of single item, you need to add a comma after the item. If you missed the comma, the python will treat it as a string type (str class).


#P1
##EASY
###BC
13.What is the output of following code?

tuple1 = (10,)
print(tuple1 * 3)

A.TypeError
B.30)
C.(10, 10, 10)
D.(10, 20, 30)

Answer:C
Explanation:We can use * operator to repeat the values of tuple n number of times.


#P2
##EASY
###TF
14.State True or False: A Python tuple can also be created without using parentheses.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:We can create a tuple without parentheses but we have to seperate each element of tuple by comma ','.


#P1
##EASY
###MA
15.Select the correct statements out of the following regarding Tuple.

A.We can delete the element from a tuple but we cannot update elements of the tuple.
B.We cannot delete the tuple.
C.We cannot delete the items from the tuple.
D.We cannot update items of the tuple.

Answer:C and D
Explanation:We can delete the whole tuple by using del keyword so option b) is incorrect. Option a) is incorrect because we cannot remove, add or update items of a tuple.


#P1
##EASY
###BC
16.What is the output of below code:

tuple1 = (10, 20, 30, 40, 50)
tuple1.pop(2)
print(tuple1)
 
A.(10, 20, 40, 50)
B.(10, 30, 40, 50)
C.30
D.Error

Answer:D
Explanation:The reason is Tuple is immutable in python i.e we cannot change the values of a tuple.


#P2
##EASY
###TF
17.In python Tuples can contain elements of any data type.

A.True
B.False

Answer:A


#P2
##EASY
###BC
18.Which one is not a function of the tuple?

A.update( )
B.min( )
C.max( )
D.count( )

Answer:A


#P2
##EASY
###BC
19.How to add an element to a Tuple?

A.append()
B.extend()
C.Both a and b
D.None of the above

Answer:D
Explanation: Tuples are immutable in python we cannot change the values of items directly using append() or extend().


#P1
##EASY
###BC
20.What will be the output of the following code?

tuple=(45,2,90,5,36,65)
output=sum(tuple)
print("sum of the tuple:",output)

A.240
B.233
C.243
D.244

Answer:C
