
#P1
##Easy
###BC
1.What will be the output of the following code?

def func1():
  y = 50
  return y
func1()
print(y)

A.50
B.NameError
C.None
D.0

Answer:B
Explanation:You will get an error as NameError: name 'y' is not defined. To access the functionâ€™s return value we must accept it using an assignment operator like this.


#P1
##Easy
###BC
2.What is the output of the following code?

print(bool(0), bool(3.14159), bool(-3))

A.False False True
B.True True True
C.False True True
D.False True False

Answer:C
Explanation:If we pass zero value to bool() constructor, it will treat it as False. Any non-zero value is boolean True.


#P1
##Easy
###TF
3.delete is a keyword in python ?

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:del is the keyword in python not delete.


#P1
##Easy
###BC
4.Predict the output of the following code?

x=56.9
print(type(x))
x2=7+1j
print(type(x2))
x3=int(x2)
print(x3)

A.Float,Complex,Error
B.Complex,int,float
C.float,complex,TypeError
D.None of the above

Answer:C
Explanation:It will be printing the type of x variable.
In line 5 it's converting complex to an integer. But, it will throw a type error because we can't able to convert the complex into integers.


#P1
##Easy
###BC
5.Predict the output of the following code?

x = 80
def func1():
    x = 25
    print(x)
func1()
print(x)

A.25 85
B.80 25
C.25 25
D.25 80

Answer:D
Explanation:A variable declared outside of all functions has a GLOBAL SCOPE. Thus, it is accessible throughout the file. And variable declared inside a function is a local variable whose scope is limited to its function.


#P1
##Easy
###BC
6.what will be the output of the below code?

type(range(5))

A.5
B.range()
C.int()
D.None of the above

Answer:B
Explanation:In Python 3, the range() function returns range object, not list.


#P1
##Easy
###BC
7.How do you remove a reference to a variable?

A.using del keyword
B.using remove keyword
C.using delete keyword
D.Both a and b

Answer:A
Explanation:You can delete a reference to an object using the del keyword.


#P1
##Easy
###TF
8.We can convert the complex into int datatype.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:We can convert any type to int type, but we cannot change complex to int type.


#P1
##Easy
###BC
9.What is type casting?

A.declaration of data type
B.destroy data type
C.Change the type property
D.All of the above

Answer:C


#P1
##Easy
###BC
10.What error will occur when you execute the following code?
MANGO = APPLE

A.NameError
B.SyntaxError
C.TypeError
D.ValueError

Answer:A
Explanation:Mango is not defined hence the name error
