##Java,Collections,Collection Framework

#P1
##EASY
###BC
1. What is a container or object that combines multiple elements into a single unit and is used to store, retrieve and manipulate data?

    A. Collection
    B. Abstract
    C. Container framework
    D. Singleton

Answer: A

#P1
##EASY
###TF
2. Collection framework contains implementations for all the data structures?

    A. True
    B. False

Answer: A
 
#P1
##EASY
###BC
3. The methods used by an iterator to traverse the collection are_____

    A. hasNext()
    B. next()
    C. remove()
    D. All of the above

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
4. Fill in the code from given choices. 

import java.util.*;
public class Main {
    public static void main(String[] args) {
        ArrayList<Integer> al = new ArrayList<>();
        al.add(1);
        al.add(13);
        al.add(2);
        al.add(0);
        //fill here
        {
            System.out.println(i);
        }
    }
}


    A. for(Integer i:al)
    B. for(String i: al)
    C. foreach(int i:al)
    D. foreach(Integer i:al)

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
5. Fill in the code from given choices. 

import java.util.*;
public class Main {
    public static void main(String[] args) {
        ArrayList<Integer> al = new ArrayList<>();
        al.add(1);
        al.add(13);
        al.add(2);
        al.add(0);
        //Fill here
        while(i.hasNext())
        {
            System.out.println(i.next());
        }
    }
}

    A. Iterator al = new iterator();
    B. Iterator i = al.iterator(new);
    C. Iterator i = new iterator();
    D. Iterator i = al.iterator();

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
6. Fill in the code from given choices. 

import java.util.*;
public class Main {
    public static void main(String[] args) {
        ArrayList<Integer> al = new ArrayList<>();
        al.add(1);
        al.add(13);
        al.add(2);
        al.add(0);
        al.stream()._______________________);
    }
}


    A. forEach(e--> System.out.println(e)
    B. forEach(e-> System.out.println(e)
    C. forEach(e.System.out.println(e)
    D. forEach(e(System.out.println(e))

Answer: B

#P1
##EASY
###TF
7.State True or False:  A comparable object is capable of comparing itself with another object.
    A. True
    B. False

Answer: A

#P1
##EASY
###TF
8. State True or False: The concurrent collection APIs of Java provides a range of classes that are specifically designed to deal with concurrent operations. 
    A. True
    B. False

Answer: A

#P1
##EASY
###TF
9 State True or False: Using Enumeration, you can traverse the collection and also do any modifications to the collection while traversing it. 
    A. True
    B. False

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
10. Which method is used to arrange elements in random order?

    A. sort()
    B. random()
    C. shuffle()
    D. reverse()

Answer: C
