#P1
##EASY
###BC
1. _______ doesn't store duplicate values and one key can have at most one value.

    A. Stack
    B. Vector
    C. HashSet
    D. Map

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
2. _______ is synchronized. It is thread-safe and can be shared with many threads.

    A. Queue
    B. HashTable
    C. HashSet
    D. HashMap

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
3. _______ is slow in comparison to _______ because it provides the performance of O(log(n)) for most operations like add(), remove() and contains().

    A. TreeMap, HashMap
    B. HashSet, HashMap
    C. HashMap, TreeMap
    D. HashMap, HashSet

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
4. What happens when you try to add a key-value pair to an existing key in HashMap?

    A. It remains unchanged
    B. It overrides the value
    C. It overrides the Key
    D. None of the above

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
5. The _______ should be used when we do not require key-value pair in sorted order.

    A. HashSet
    B. TreeSet
    C. TreeMap
    D. HashMap

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
6. _______ is the set of key-value pairs from a Map.

    A. entrySet
    B. keySet
    C. values
    D. None of the above

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
7. Consider that a country stores its citizen's data in a form of Aadhar number and age. A deadly virus outbreak led to a global shutdown and the country wants to vaccinate the older people first as they get easily infected by the virus. Which of the following best represents the scenario?

    A. TreeMap with age as key and Aadhar number as value but ordered by key.
    B. TreeMap with Aadhar number as key and age as value but ordered by value in descending order.
    C. HashMap with age as key and Aadhar number as value.
    D. HashMap with Aadhar number key and age as value .

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
8. Write a syntax to order the HashMap based on the value.

    A. hm.entrySet().stream().sorted(Map.Entry.comparingByValue()).forEach(System.out::println)
    B. hm.entrySet().stream().sorted(Map.Entry.comparingByKey()).forEach(System.out::println)
    C. hm.entrySet().stream().sorted(Map.Entry.comparingByValueSet()).forEach(System.out::println)
    D. None of the above

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
9. Given 2 HashMaps, what is the syntax to check if a Map is a sub-map of another Map.

    A. System.out.println(Map1.entrySet().containsAll(Map2.keySet()))
    B. System.out.println(Map1.entrySet().containsAll(Map2.entrySet()))
    C. System.out.println(Map1.containsAll(Map2.keySet()))
    D. None of the above

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
10. HashMap allows a _______ null key and _______ null values.

    A. single, single
    B. multple, single
    C. single, multiple
    D. zero, single

Answer: C
