##Java,Maven,ProjectCoordinates

#P1
##EASY
###BC
1. _____ identifies uniquely a project, a dependency or a plugin defined in POM.

A. Maven Coordinates
B. Maven ID
C. pom.xml file
D. None of the above

Answer: A 

#P1
##EASY
###BC
2. Which of the follwoing is not the main coordinates used in maven?

A. Group identifier
B. Artifact
C. Version 
D. Group Name

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
3. What does a valid POM file have?

A. group identifier, artifact and version
B. group name, artifact and version
C. group identifier and version
D. None of the above


Answer: A

#P1
##EASY
###BC
4. _____ coordinate defines the project type (WAR,JAR) in POM.

A. Packaging
B. Classifiers 
C. Identifiers
D. artifacts

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
5. Files with ____ produces a web application.

A. JAR
B. WAR
C. XML
D. None of the above

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
6. Which is the correct way of defining the maven coordinates?

A. groupId:artifactId:packaging:version 
B. artifactId:packaging:version:groupId:
C. version:groupId:artifactId:packaging
D. packaging:version:groupId:artifactId

Answer: A
Explanation: Through which will express the dependencies of a project in POM file.

#P1
##EASY
###TF
7. Can we inherit Group id and version from parent POM file?

A. Yes
B. No

Answer: A 

#P1
##EASY
###BC
8. Classifiers is used to distinguish between the _____ created for two versions.

A. Packaging
B. Classifiers 
C. Identifiers
D. artifacts

Answer: D 

#P1
##EASY
###BC
9. A project with packaging set to ____ will give Java file.

A. JAR
B. WAR
C. XML
D. None of the above

Answer: A
