##Python,Module,PipandPylint


#P2
##EASY
###BC
1.What is the alternative name for Pip?

A.Pip installer package
B.Pip Installs Packages
C.python package installer.
D.None of the above

Answer:c


#P2
##EASY
###BC
2.How will you install the package 'name_package'?

A.pip installs name_package
B.PIP install package
C.pip install name_package
D.None of the above

Answer:C
Explanation:If you want to install particular package, we can use pip command.


#P2
##EASY
###BC
3.How can we remove a package in python?

A.PIP Unistall package_name
B.piP remove package_name
C.pip uninstall package_name
D.All of the above

Answer:C


#P2
##EASY
###TF
4.State True or False:In python, pip list is used to list all packages on your system.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:using pip list we can list all the packages on our system.


#P2
##EASY
###TF
5.State True or False:Is Pylint installed with recent python versions.

A.True
B.False

Answer:A


#P2
##EASY
###BC
6.Which one is not from the python checkers and debugging tools?

A.Pcp
B.pylint
C.pudb
D.All of the above

Answer:A
Explantion:Except the Pcp all other tools are checkers and debugging tools.


#P2
##EASY
###BC
7.What are the tools we can use instead of pip?

A.Bower
B.Yarn
C.npm
D.All of the above

Answer:D
Explanation:npm, Homebrew, Yarn, RequireJS, and Bower are the most common alternatives and competitors to pip.


#P2
##EASY
###BC
8.Which of the following is true statement regarding pylint in python?

A.used to maintain a log file
B.used to store variable into memory
C.used to checks the source code and a bug and quality
D.All of the above

Answer:C


#P2
##EASY
###BC
9.Which of the following is not a feature of pylint in python?

A.Pylint is a tool.
B.Lists Errors during the execution of the Python code
C.Enforces a coding standard and appears for code smells
D.Use to Install packages and modules.

Answer:D


