##Python,Functions&Arrays,Arrays

#P1
##EASY
###TF
1. Which of the following must be used to declare an array?

A. brackets[]
B. parenthesis()
C. curly braces{}
D. pipes ||

Answer: A

Explanation: For declaring an array, we can use brackets[].

#P1
##EASY
###BC
2. Elements in an array are accessed as:

A. randomly
B. sequentially
C. exponentially
D. logarithmically 

Answer: A

Explanation: Elements in an array are accessed randomly. In Linked lists, elements are accessed sequentially. 

#P2
##MEDIUM
###BC
3. What is the output of the following code?

arr=[1,2,3,4,5]
arr2 = [i for i in arr1]
print(arr2)


A. 1 2 3 4 5
B. 2 3 4 
C. Error
D. None of the above

Answer: C

Explanation: NameError: name arr1 is not defined 

#P1
##EASY
###BC
4. What is the output for the following code?

names.append("May")

A. Would add "names" to the list called "May"
B. Would remove "May" from the list called "names"
C. Would add "May" to the list called "names"
D. Would add "May" to the list called "append"

Answer: C

#P1
##EASY
###BC
5. Predict the output of the following code.

arr1=[1,2,3,4,5]
arr2=[1,3,4,5,7]
if len(arr1) == len(arr2):
    print("array is equal")
else:
    print("array is not equal")   


A. array is not equal
B. array is equal
C. SyntaxError
D. NameError

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
6. Predict the output of the following program.

from array import *
array_num = array('i', [1, 3, 5, 3, 7, 9, 3])
print(str(array_num.count(3)))

A. 2
B. 1
C. 4
D. 3

Answer: D

#P2
##EASY
###TF
7. Python provides the built-in support for Arrays.

A. True
B. False

Answer: B

#P2
##EASY
###TF
8. insert() method in python add the elements of an array to the end of another array.

A. True
B. False

Answer: B

#P2
##EASY
###TF
9. Which of the following is not a disadvantage of an Array?

A. Arrays has fixed size.
B. Arrays are much faster and more efficient than List
C. Arrays cannot store different types together
D. All of the above

Answer: B













