
1. Which is a fundamental unit of work in maven.

A. POM
B. Maven coordinates
C. groupId
D. None of the above 

Answer: A 


2. What will be stored in pom.xml file?

A. project structure and instructions.
B. project structure alone
C. project instructions alone
D. project description

Answer: A 
Explanation: whcih is required for maven to build the project such as dependencies, source code,plugins, goals etc.


3. Which attribute is not used to uniquely identify the project in repository?

A. The project group(groupId) 
B. The project name(artifactId) 
C. The project version
D. None of the above

Answer: D 
Explanation:These attributes need to decided before creating a POM to identify the project.


4. Which is not commanly used requirement of a POM?

<details> <summary> <b> Show Answer </b> </summary> </deatils>

A. Project root
B. Model version
C. groupId
D. description ID

Answer: D 


5. Which is the Maven's deafult POM. 

A. Maven coordinates
B. Pom.xml
C. Super POM
D. None of the above

Answer: C 
Explanation: Which contains values inherited by default.


6. Which command is used to view the default configuration of super POM?

A. mvn help:effective-pom 
B. cmd help:effective-pom 
C. mvn cmd:effective-pom 
D. cmd help:pom 

Answer: A 
Explanation: By running thos command, we can view the default configuration of super POM.



7. Which is the correct format of a POM file?

A. <project>
    <modelVersion>4.0.0</modelVersion>
    <groupId>com.mycompany.app</groupId>
    <artifactId>my-app</artifactId>
    <version>1</version>
   </project>
B. <project>
    <modelVersion>4.0.0</modelVersion>
    <groupId>com.mycompany.app</groupId>
    <version>1</version>
   </project>
C. <project>
    <modelVersion>4.0.0</modelVersion>
    <artifactId>my-app</artifactId>
    <version>1</version>
   </project>
D. None of the above

Answer: A 


8. Where does pom.xml file resides?

A. projects root-folder
B. projects parent-folder
C. projects main-folder
D. None of the above

Answer: A 

9. Can we run a pom.xml file manually by right-clicking the pom. xml file and select Run As Maven build.

A. Yes
B. No

Answer: A 

10. A project should have ____ to compile, build, test and run , which is collectively present in pom.xml file.

A. root-folder
B. project code
C. dependency
D. All the above

Answer: C 

11. Which resides in the base directory of the project as pom.xml file.

A. POM
B. Maven coordinates
C. groupId
D. None of the above 

Answer: A 

12. Does all POMs inherited from Super POM.

A. Yes
B. No

Answer: A 