##Python,OOP,ClassesandObjects

#P1
##EASY
###TF
1. State True and False: "self is a keyword in python".

A. True
B. False

Answer: B

Explanation: self is not a keyword in python, it is a parameter to a function and we can use any other name also in place of self, but it is advisable to use self as it increases the code readability.

#P1
##EASY
###BC
2. Which of the following is the correct way of creating an object of a class Student in python?

A. Student obj = new Student();
B. obj Student = new Student();
C. obj = Student()
D. Student obj;

Answer: C 

Explanation: Other options are used to create object in another programming language , which is not support by Python.

#P1
##MEDIUM
###BC
3. What is the output of the following code?

class Student:
    name= "Henry"
    age =22
    def __init__(self, name, age):
        self.name= name
        self.age =age
        
    def show(current):
        print(current.name, end =" ")
        print(current.age)

obj = Student("James", 23)
obj.show()

A. Henry 22
B. James 23
C. Error, because self is not used as a parameter in show().
D. None

Answer: B

Explanation: option B. is corrent because both the print statements inside show() method is pointing to the current instance of a class, using current parameter.

#P1
##EASY
###BC
4. What is the output of the following code?

class Student:
    name= "Henry"
    age =22
    def __init__(self, name, age):
        self.name= name
        self.age =age
        
    def show(current):
        print(Student.name, end =" ")
        print(current.age)

obj = Student("James", 23)
obj.show()


A. Henry 22
B. James 23
C. Error, because self is not used as a parameter in show().
D. Henry 23

Answer: D

Explanation: In show() method, the 1st print statement is referring the class variable using the class name Student. 
And another print statement it is referring to instance variable through current parameter. Hence option D. is correct.

#P1
##EASY
###BC
5. Predict the output of the given code.

class Student:
    name = "Henry"
    age = 22
    def __init__(self, name, age):
        self.name= name
        self.age =age
        
    def show():
        print(self.name, end =" ")
        print(Student.age)
obj = Student("James", 23)
obj.show()

A. Henry 22
B. James 23
C. Error
D. No output

Answer: C

Explanation: The above code will generate TypeError as no parameter is being passed to show() method. 
Adding self in the show() method definition should resolve the problem. 

#P2
##EASY
###BC
6. In Python, all classes have a function known as____.

A. __inti__()
B. __init__()
C. init
D. __int__()

Answer: B

Explanation: __init__() is a constructor in python.

#P1
##EASY
###BC
7. Which keyword can be used to delete the objects of a class in python?

A. delete
B. remove
C. pop
D. del

Answer: D

Explanation: Through del we can delete objects created for a class.

#P1
##MEDIUM
###BC
8. Variable that is defined inside a method of a class and its value varies from object to object is known as?

A. Instance variable
B. Class variable
C. Method variable
D. Block variable

Answer: A

Explanation: An instance variable is a variable whose value varies from object to object. These variables are not shared by objects.

#P1
##MEDIUM
###BC
9. Predict the output of the following code.

class Student:
    name ="James"
    def __init__(self, name):
        self.name = name
        
    def show(self):
        print(self.name)
        
obj = Student()
obj.show()

A. It prints output as James
B. It prints the garbage value
C. Error as one argument is required while creating the object
D. Error as show() function requires additional argument

Answer: C

Explanation: During object creation, 1 argument is requried because __init__() method has another argument name other than self. For example obj= Student("Henry")

#P1
##EASY
###TF
10. State True and False: "__init__() is a constructor and public method in python".
A. True
B. False

Answer: B

Explanation: __init__() is a private method as well as constructor in python.

#P1
##MEDIUM
###BC
11. Predict the output of the following code.

class Girl():

    def __init__(self, name):
      self.name = name

    def namePrint(self):
      print(self.name)

girl1 = Girl("Emma")
girl2 = Girl("Ava")
girl1.namePrint()

A. Emma
B. Ava
C. Emma
â€ƒ  Ava
D. Error

Answer: A

Explanation: Only the girl1 object is calling the namePrint() method, so only the value stored in girl1 object is printed, that is "Emma".


#P1
##MEDIUM
###BC
12. Which of the following statements is incorrect about the below code?

class Girl():

    def __init__(self, name):
      self.name = name

    def namePrint(self):
      print(self.name)

girl1 = Girl("Emma")
girl2 = Girl("Ava")
girl1.namePrint()

A. The __init__ method is used to set initial values for attributes.
B. 'self' is not needed in namePrint() method
C. girl1 and girl2 are two different instances of the Girl class.
D. girl2 has a different value for 'name' than girl1.

Answer: B

Explanation: 'self' is used to represent the current instance of the class and is compulsory to have self for every method inside the class in python.

#P1
##EASY
###BC
13. Which of the following is wrong statement for OOPs in python?
A. OOPs can hide complexity.
B. Class can contain functions as well as data
C. Constructor methods are required to initialize an object
D. Ability to create a new class by extending an existing class.

Answer: C

Explanation: A constructor is optional and can be used to set initial values for an object in python.

#P1
##EASY
###BC
14. which is used to store the data members and functions together in python.
A. method
B. class
C. object
D. instance

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
15. Which is not a keyword, but by convention it is used to refer to the current instance of a class.
A. this
B. super
C. init
D. self

Answer: D

#P2
##EASY
###TF
16. State True or False: In order to extend a class, the child class should have access to all the data and functions of the parent class.
A. True
B. False

Answer: B

Explanation: The child class does not need access to the all the functions in parent class.

#P1
##EASY
###BC
17. Which of the following is wrong with respect to objects in python?
A. Objects are real world enitites.
B. Object is an instance of a class.
C. We can create objects based on the number of methods present inside a class
D. Python treats everything as objects including variables, functions, list, tuple, ect.

Answer: C

Explanation: There is no restriction in the number of objects that can be created for a class in python, but by convention it should be meaningful.

#P1
##EASY
###BC
18. How many objects and reference variables are there for the given python program?

class Student():
    print("hello-world")
    
Student()
Student()
obj= Student()


A. 3 and 1
B. 2 and 1
C. 1 and 3
D. 3 and 3

Answer: A

Explanation: In the above code, 3 objects are present, two without reference variable and 1 with reference variable, Obj = student().

#P1
##EASY
###BC
19. Odd one out: Which is not comes under four pillers of OOPs in python?
A. Encapsulation
B. Instantiation
C. Inheritance
D. Polymorphism

Answer: B

Explanation: 4 pillers of OOPs are, Abstraction, Polymorphism, Encapsulation, Inheritance.

#P1
##MEDIUM
###BC
20. Predict the output of the following code.

class Number():
    def __init__(self, num):
       self.num = num 
       num = 50
       
n = Number(60)
print(n.num)


A. 50
B. 60
C. Error
D. None of the above

Answer: B

Explanation: In the above code, self is pointing to the current instance of the class which has the value 60.

#P1
##MEDIUM
###BC
21. Predict the output of the following code.

class Test:
    a = 10
    def __init__(self, a=0):
        self.a = a
        
    def assign(self, a):
        return self.a
        
obj1 = Test(11)
print(obj1.assign(12))

A. 10
B. 11
C. 12
D. Error, too many 'a' variable used

Answer: B

Explanation: assign() method returns the current instance variable's value, which is 11 at that time.
#P2
##MEDIUM
###BC
22. Predict the output of the following code.

class Test:
    a = 10
    def __init__(self, a=0):
        self.a = a
        
    def assign(self, a):
        return Test.a
        
obj1 = Test(11)
print(obj1.assign(12))


A. 10
B. 11
C. 12
D. Error, too many 'a' variable used

Answer: A

Explanation: assign() method returns the class variable's value, which is 10 at that time. Hence the output.

#P1
##MEDIUM
###BC
23. Predict the output of the following code.

class Test:
    a = 10
    def __init__(self, a=0):
        self.a = a
        
    def assign(self, a):
        return Test.a
        
obj1 = Test(11)
print(obj1.assign(12))


A. 10
B. 11
C. 12
D. Error, too many 'a' variable used

Answer: C 

Explanation: assign() method returns the parameter's value of assign(), that was assign to it as 12 at the time of calling. Hence the output.

#P2
##EASY
###TF
24. State True and False: "It is mandatory to create a class with Starting letter in capital in python".
A. True
B. False

Answer: B 

Explanation: It is not mandatory to have a class with starting letter in uppercase but, it is recommended to make a class with starting letter in capital in python.

#P2
##MEDIUM
###BC
25. Predict the output of the following code.

class Dance:
    @staticmethod
    def moves():
        print("body moves started")

    def stop(self):
        print("body moves stoped")

Dance.stop()

A. body moves started
B. body moves stoped
C. Error
D. Nothing will print

Answer: C

Explanation: As stop() is not a Static method of Dance class, We can not access it without creating the object for it.

#P2
##EASY
###BC
26. Which of the following is not an advantage of OOPs in Python?

A. Code reusability 
B. Effective problem solving
C. Clear and clean code
D. None of the above

Answer: D

#P2
##EASY
###TF
27. State True and False: "In Python, we can create a class without an object of it".

A. True
B. False

Answer: A

#P2
##EASY
###TF
28. A constructor is a class name in python.

A. True
B. False

Answer: B

#P2
##EASY
###TF
29. Python by-default supports constructor overloading.

A. True
B. False

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
30. Is creating a function inside a class can hold any other parameter than self?

def show(current):


A. Yes 
B. Not possible
C. Maybe
D. It will throw an error

Answer: A

#P1
##EASY
###TF
31. Using double underscore __ before any variable or method name will create private modifiers in python.

A. True
B. False

Answer: A 

#P2
##EASY
###TF
32. Using single underscore _ before any variable or method name will create public modifiers in python.

A. True
B. False

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
33. Which of the following statement is wrong regarding instance varibale?

A. They are declared inside the method or a constructor of a class.
B. These variables are shared accross all the objects of a class.
C. Any changes to the instance variable will reflect to all the objects of that class.
D. Both B and C

Answer: D

#P2
##EASY
###TF
34. A class variable is shared accross all the objects of the class 

A. True
B. False

Answer: A






